# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: anki\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-11-12 08:55+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-11-16 14:55+0000\n"
"Last-Translator: Austin <asthzh@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese Traditional\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-File: anki.pot\n"
"X-Crowdin-Language: zh-TW\n"
"X-Crowdin-Project: anki\n"
"X-Generator: Pontoon\n"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/about.py:45
msgid "About Anki"
msgstr "關於 Anki"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addcards.py:60 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:103 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:82 qt/aqt/addcards.py:38
#: qt/aqt/addcards.py:70 qt/aqt/deckconf.py:89 qt/aqt/models.py:57 qt/aqt/studydeck.py:46 qt/aqt/toolbar.py:112
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:62 qt/aqt/clayout.py:389
msgid "Add Field"
msgstr "新增欄位"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:63
msgid "Field:"
msgstr "欄位:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:64
msgid "Size:"
msgstr "大小:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:65
msgid "Font:"
msgstr "字型:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addmodel.py:46
msgid "Add Note Type"
msgstr "新增筆記類型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addonconf.py:73
msgid "Configuration"
msgstr "設定"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:70
msgid "Changes will take effect when Anki is restarted."
msgstr "變更將在Anki重新啟動後生效。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:71
msgid "Get Add-ons..."
msgstr "取得附加元件..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:72
msgid "Install from file..."
msgstr "從檔案安裝..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:73
msgid "Check for Updates"
msgstr "檢查更新"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:74
msgid "View Add-on Page"
msgstr "檢視附加元件頁面"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:75
msgid "Config"
msgstr "設定"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:76
msgid "View Files"
msgstr "檢視檔案"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:77
msgid "Toggle Enabled"
msgstr "切換啟用狀態"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:78 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:332 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:104
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:84 qt/aqt/deckbrowser.py:234 qt/aqt/deckconf.py:91 qt/aqt/models.py:59 qt/aqt/reviewer.py:812
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:297 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:138 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:142
#: qt/aqt/browser.py:1979
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:298 qt/aqt/previewer.py:65
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:299
msgid "Filter..."
msgstr "篩選..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:300 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:135
msgid "&Edit"
msgstr "編輯 (&E)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:301
msgid "&Go"
msgstr "移至 (&G)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:302 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:134
msgid "&Help"
msgstr "說明 (&H)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:303
msgid "&Cards"
msgstr "卡片 (&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:304
msgid "Flag"
msgstr "旗標"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:305
msgid "&Notes"
msgstr "筆記 (&N)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:306
msgid "&Reschedule..."
msgstr "重新排程 (&R)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:307
msgid "Select &All"
msgstr "選取全部 (&A)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:308 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:142
msgid "&Undo"
msgstr "復原 (&U)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:309
msgid "&Invert Selection"
msgstr "反向選取 (&I)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:310
msgid "&Find"
msgstr "尋找 (&F)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:311
msgid "N&ote"
msgstr "筆記 (&O)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:312
msgid "&Next Card"
msgstr "下一張卡片 (&N)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:313
msgid "&Previous Card"
msgstr "上一張卡片 (&P)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:314 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:149
msgid "&Guide..."
msgstr "指南 (&G)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:315
msgid "Change Note Type..."
msgstr "變更筆記類型..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:316
msgid "Select &Notes"
msgstr "選取筆記 (&N)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:317
msgid "Find and Re&place..."
msgstr "搜尋並取代 (&P)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:318
msgid "&Cram..."
msgstr "填鴨式學習 (&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:319
msgid "Fil&ter"
msgstr "篩選器 (&T)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:320
msgid "Card List"
msgstr "卡片清單"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:321
msgid "Find &Duplicates..."
msgstr "尋找重複項目 (&D)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:322
msgid "Reposition..."
msgstr "移動順序..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:323
msgid "First Card"
msgstr "第一張卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:324
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:325
msgid "Last Card"
msgstr "最後一張卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:326
msgid "End"
msgstr "結束"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:327 qt/aqt/addcards.py:75
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:328
msgid "&Info..."
msgstr "卡片資訊 (&I)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:329
msgid "Add Tags..."
msgstr "新增標籤..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:330
msgid "Remove Tags..."
msgstr "移除標籤..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:331
msgid "Toggle Suspend"
msgstr "切換擱置狀態"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:333
msgid "Add Notes..."
msgstr "新增筆記..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:334
msgid "Change Deck..."
msgstr "變更牌組..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:335 qt/aqt/browser.py:1284 qt/aqt/reviewer.py:701
msgid "Red Flag"
msgstr "紅色旗標"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:336 qt/aqt/browser.py:1285 qt/aqt/reviewer.py:707
msgid "Orange Flag"
msgstr "橙色旗標"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:337 qt/aqt/browser.py:1286 qt/aqt/reviewer.py:713
msgid "Green Flag"
msgstr "綠色旗標"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:338 qt/aqt/browser.py:1287 qt/aqt/reviewer.py:719
msgid "Blue Flag"
msgstr "藍色旗標"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:339 qt/aqt/browser.py:1031
msgid "Sidebar"
msgstr "側邊欄"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:340
msgid "Clear Unused Tags"
msgstr "清理未使用的標籤"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:341
msgid "Manage Note Types..."
msgstr "管理筆記類型..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:342
msgid "Toggle Mark"
msgstr "切換標記"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:343
msgid "&Export Notes..."
msgstr "匯出筆記 (&E)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:344
msgid "Ctrl+Shift+E"
msgstr "Ctrl+Shift+E"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:71
msgid "Browser Appearance"
msgstr "卡片瀏覽器外觀"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:72
msgid "Override front template:"
msgstr "覆寫正面模板:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:73
msgid "Override back template:"
msgstr "覆寫背面模板:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:74
msgid "Override font:"
msgstr "覆寫字型:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:71
msgid "Browser Options"
msgstr "卡片瀏覽器選項"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:72
msgid "<b>Font</b>:"
msgstr "<b>字型</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:73
msgid "<b>Font Size</b>:"
msgstr "<b>字型大小</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:74
msgid "<b>Line Size</b>:"
msgstr "<b>線條大小</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:75
msgid "Search within formatting (slow)"
msgstr "搜尋 (含格式，較慢)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemap.py:43 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:105 qt/aqt/importing.py:103 qt/aqt/importing.py:189 qt/aqt/importing.py:311
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemap.py:44
msgid "Target field:"
msgstr "目標欄位:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:111 qt/aqt/browser.py:2270
msgid "Change Note Type"
msgstr "變更筆記類型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:112
msgid "Current note type:"
msgstr "當前筆記類型:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:113
msgid "New note type:"
msgstr "新的筆記類型:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:114 pylib/anki/stats.py:310 pylib/anki/stats.py:962 qt/aqt/editor.py:134
msgid "Cards"
msgstr "卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:115 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:102 qt/aqt/editor.py:126 qt/aqt/fields.py:23
msgid "Fields"
msgstr "欄位"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/clayout_top.py:54 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/template.py:73
msgid "Form"
msgstr "表單"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:103 qt/aqt/overview.py:258
msgid "Custom Study"
msgstr "自訂學習"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:104
msgid "Review ahead"
msgstr "提早複習"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:105
msgid "Review forgotten cards"
msgstr "複習忘記的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:106
msgid "Increase today's new card limit"
msgstr "增加今日新卡片的數量上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:107
msgid "Increase today's review card limit"
msgstr "增加今日待複習卡片的上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:108
msgid "Study by card state or tag"
msgstr "依卡片狀態或標籤來學習"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:109
msgid "Preview new cards"
msgstr "預習新的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:113
msgid "New cards only"
msgstr "僅新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:115
msgid "Due cards only"
msgstr "僅到期的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:117
msgid "All review cards in random order"
msgstr "所有待複習卡片以隨機順序排列"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:119
msgid "All cards in random order (don't reschedule)"
msgstr "所有卡片以隨機順序排列 (不重新排程)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:340
msgid "Options group:"
msgstr "選項群組:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:341 qt/aqt/browser.py:1337
msgid "Manage..."
msgstr "管理..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:342
msgid "Starting ease"
msgstr "起始容易度"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:343 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:354 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:359
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:362 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:373 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:288
msgid "%"
msgstr "%"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:344
msgid "Order"
msgstr "順序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:345
msgid "Easy interval"
msgstr "簡單卡片間隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:346
msgid "Graduating interval"
msgstr "成為畢業卡片所需間隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:347
msgid "New cards/day"
msgstr "每天的新卡片數量"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:348 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:364
msgid "Steps (in minutes)"
msgstr "學習階段 (分鐘)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:349
msgid "Bury related new cards until the next day"
msgstr "明天前暫停關聯的新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:350 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:351 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:358
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:370 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:79 qt/aqt/customstudy.py:90 qt/aqt/customstudy.py:94 qt/aqt/customstudy.py:97
msgid "days"
msgstr "天"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:352
msgid "New Cards"
msgstr "新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:353
msgid "Easy bonus"
msgstr "簡單卡片的間隔倍率"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:355
msgid "Interval modifier"
msgstr "間隔調節器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:356
msgid "Maximum reviews/day"
msgstr "每天待複習卡片上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:357
msgid "Maximum interval"
msgstr "最長間隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:360
msgid "Bury related reviews until the next day"
msgstr "明天前暫停關聯的待複習卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:361
msgid "Hard interval"
msgstr "困難間隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:363 pylib/anki/stats.py:819 qt/aqt/browser.py:751
msgid "Reviews"
msgstr "複習的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:365
msgid "New interval"
msgstr "設定新的間隔為"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:366
msgid "Leech threshold"
msgstr "榨時卡臨界值"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:367
msgid "lapses"
msgstr "忘記次數"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:368
msgid "Leech action"
msgstr "榨時卡動作"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:369
msgid "Minimum interval"
msgstr "最短間隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:371 qt/aqt/reviewer.py:729
msgid "Suspend Card"
msgstr "擱置卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:372
msgid "Tag Only"
msgstr "只貼上標籤"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:374 qt/aqt/browser.py:752
msgid "Lapses"
msgstr "忘記次數"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:375
msgid "Ignore answer times longer than"
msgstr "忽略回答的時間上限: 超過"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:376
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:377
msgid "Show answer timer"
msgstr "顯示回答計時器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:378
msgid "Automatically play audio"
msgstr "自動播放音訊檔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:379
msgid "Always include question side when replaying audio"
msgstr "重播音訊時總是包含問題面"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:380
msgid "General"
msgstr "一般"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:381
msgid "Description to show on overview screen, for current deck:"
msgstr "為當前牌組在概覽畫面上顯示的描述:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:382
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/debug.py:56
msgid "Debug Console"
msgstr "除錯指令列"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:135 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/editaddon.py:42 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/editcurrent.py:43
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/progress.py:42
msgid "Dialog"
msgstr "對話視窗"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:136 qt/aqt/browser.py:1319
msgid "Filter"
msgstr "篩選器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:137 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:141
msgid "Limit to"
msgstr "上限為"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:139 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:143
msgid "cards selected by"
msgstr "張卡片，選擇方式為"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:140
msgid "Filter 2"
msgstr "篩選器 2"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:144 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:110 qt/aqt/clayout.py:111 qt/aqt/deckbrowser.py:230 qt/aqt/deckconf.py:37
#: qt/aqt/dyndeckconf.py:25 qt/aqt/overview.py:252 qt/aqt/reviewer.py:732
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:145
msgid "Reschedule cards based on my answers in this deck"
msgstr "依據我在本牌組的回答狀況來重新排程卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:146
msgid "Enable second filter"
msgstr "啟用次要篩選器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:147
msgid "Repeat failed cards after"
msgstr "過後重複失敗的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:148 pylib/anki/stats.py:384
msgid "minutes"
msgstr "分鐘"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:149
msgid "Custom steps (in minutes)"
msgstr "自訂學習階段 (分鐘)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/edithtml.py:39
msgid "HTML Editor"
msgstr "HTML編輯器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:76 qt/aqt/deckbrowser.py:232 qt/aqt/exporting.py:124
msgid "Export"
msgstr "匯出"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:77
msgid "<b>Export format</b>:"
msgstr "<b>匯出格式</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:78
msgid "<b>Include</b>:"
msgstr "<b>包含</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:79
msgid "Include scheduling information"
msgstr "包含排程資訊"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:80
msgid "Include media"
msgstr "包含媒體檔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:81
msgid "Include tags"
msgstr "包含標籤"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:82
msgid "Include HTML and media references"
msgstr "包含HTML和媒體引用"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:105 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:83 qt/aqt/deckbrowser.py:228 qt/aqt/deckconf.py:93 qt/aqt/models.py:58
#: qt/aqt/sidebar.py:74
msgid "Rename"
msgstr "重新命名"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:106 qt/aqt/browser.py:1751
msgid "Reposition"
msgstr "移動順序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:107
msgid "Editing Font"
msgstr "編輯時使用的字型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:108
msgid "Reverse text direction (RTL)"
msgstr "文字反向為由右至左 (RTL)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:109
msgid "Remember last input when adding"
msgstr "新增時，記住上次輸入的內容"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:111
msgid "Sort by this field in the browser"
msgstr "依此欄位在卡片瀏覽器中排序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:71
msgid "Find Duplicates"
msgstr "尋找重複項目"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:72
msgid "Optional filter:"
msgstr "可選篩選器:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:73
msgid "Search in:"
msgstr "搜尋範圍:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:87 qt/aqt/browser.py:1909
msgid "Find and Replace"
msgstr "搜尋並取代"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:88
msgid "<b>Find</b>:"
msgstr "<b>搜尋</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:89
msgid "<b>Replace With</b>:"
msgstr "<b>取代為</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:90
msgid "<b>In</b>:"
msgstr "<b>位於</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:91
msgid "Treat input as regular expression"
msgstr "以正規表達式處理輸入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:92
msgid "Ignore case"
msgstr "忽略大小寫"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:50
msgid "Install Add-on"
msgstr "安裝附加元件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:51
msgid "To browse add-ons, please click the browse button below.<br><br>When you've found an add-on you like, please paste its code below. You can paste multiple codes, separated by spaces."
msgstr "要瀏覽附加元件，請按下方的瀏覽按鈕。<br><br>當您找到喜歡的附加元件時，請將它的代碼在下方貼上。您可以貼上多條代碼，以空格分開。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:52
msgid "Code:"
msgstr "代碼:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:106
msgid "Import options"
msgstr "匯入選項"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:107 qt/aqt/modelchooser.py:40
msgid "Type"
msgstr "類型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:108 qt/aqt/browser.py:743 qt/aqt/deckbrowser.py:147 qt/aqt/deckchooser.py:29
msgid "Deck"
msgstr "牌組"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:109
msgid "Update existing notes when first field matches"
msgstr "第一個欄位相符時，更新現有筆記"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:110
msgid "Ignore lines where first field matches existing note"
msgstr "忽略那些第一個欄位與現有筆記吻合的行數"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:111
msgid "Import even if existing note has same first field"
msgstr "即使第一個欄位與現有筆記相同，也要匯入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:112
msgid "Allow HTML in fields"
msgstr "允許在欄位中使用HTML語法"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:113
msgid "Tag modified notes:"
msgstr "已修改標籤的筆記:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:114
msgid "Field mapping"
msgstr "欄位對應"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:133 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setgroup.py:40 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setlang.py:41
msgid "Anki"
msgstr "Anki"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:136
msgid "&File"
msgstr "檔案 (&F)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:137
msgid "&Tools"
msgstr "工具 (&T)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:138
msgid "E&xit"
msgstr "結束 (&x)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:139
msgid "&Preferences..."
msgstr "偏好設定 (&P)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:140
msgid "Configure interface language and options"
msgstr "設定介面語言與選項"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:141
msgid "&About..."
msgstr "關於 Anki (&A)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:143
msgid "Check &Media..."
msgstr "檢查媒體檔(&M)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:144
msgid "Check the files in the media directory"
msgstr "檢查媒體資料夾檔案"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:145
msgid "&Open Add-ons Folder..."
msgstr "開啟附加元件資料夾 (&O)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:146
msgid "&Support Anki..."
msgstr "支持 Anki (&S)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:147
msgid "&Browse and Install..."
msgstr "瀏覽並安裝 (&B)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:148
msgid "&Check Database"
msgstr "檢查資料庫 (&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:150
msgid "&Switch Profile"
msgstr "切換設定檔 (&S)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:151
msgid "&Export..."
msgstr "匯出 (&E)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:152
msgid "&Import..."
msgstr "匯入 (&I)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:153
msgid "Study Deck..."
msgstr "學習牌組..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:154
msgid "Empty Cards..."
msgstr "空白卡片..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:155
msgid "Create Filtered Deck..."
msgstr "建立篩選牌組..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:156
msgid "Manage Note Types"
msgstr "管理筆記類型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:157
msgid "Add-ons"
msgstr "附加元件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:66
msgid "Create scalable images with dvisvgm"
msgstr "以dvisvgm建立可縮放的圖像"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:67
msgid "Header"
msgstr "頭部"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:68
msgid "Footer"
msgstr "頁腳"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:69 qt/aqt/editor.py:956
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/models.py:56 qt/aqt/browser.py:1335 qt/aqt/models.py:36
msgid "Note Types"
msgstr "筆記類型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:278
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:279
msgid "Hardware acceleration (faster, may cause display issues)"
msgstr "硬體加速 (更快，可能造成顯示問題)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:280
msgid "Show play buttons on cards with audio"
msgstr "在卡片上顯示音訊播放按鈕"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:281
msgid "Interrupt current audio when answering"
msgstr "回答時中斷當前音訊"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:282
msgid "Paste clipboard images as PNG"
msgstr "以PNG格式貼上剪貼簿圖像"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:283
msgid "Paste without shift key strips formatting"
msgstr "不按 Shift 鍵時以純文字貼上"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:284
msgid "Night mode"
msgstr "夜晚模式"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:285
msgid "When adding, default to current deck"
msgstr "新增的筆記自動歸類到當前牌組"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:286
msgid "Change deck depending on note type"
msgstr "依照筆記類型來更改牌組"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:287
msgid "User interface size"
msgstr "使用者介面大小"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:289
msgid "Basic"
msgstr "基本"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:290
msgid "Show next review time above answer buttons"
msgstr "在回答按鈕上顯示下次複習時間"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:291
msgid "Show remaining card count during review"
msgstr "複習時顯示剩餘卡片數量"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:292
msgid "Show learning cards with larger steps before reviews"
msgstr "先顯示學習階段比待複習卡片間隔更長的學習中卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:293
msgid "Anki 2.1 scheduler (beta)"
msgstr "Anki 2.1 排程器 (測試版)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:294 bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:298
msgid "mins"
msgstr "分鐘"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:295
msgid "Timebox time limit"
msgstr "計時器設定"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:296
msgid "hours past midnight"
msgstr "點"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:297
msgid "Learn ahead limit"
msgstr "超前進度"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:299
msgid "Next day starts at"
msgstr "次日始於凌晨"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:300
msgid "Scheduling"
msgstr "排程"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:301
msgid "<b>Synchronisation</b>"
msgstr "<b>同步處理</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:302
msgid "Synchronize audio and images too"
msgstr "同步音訊與圖像"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:303
msgid "Automatically sync on profile open/close"
msgstr "在開啟或關閉設定檔時自動進行同步"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:304
msgid "Periodically sync media"
msgstr "定期同步媒體"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:305
msgid "On next sync, force changes in one direction"
msgstr "下次同步時，強制單向變更"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:306
msgid "Network"
msgstr "網路"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:307
msgid "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">Backups</span><br/>Anki will create a backup of your collection each time it is closed.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">備份</span><br/>Anki 將在每次關閉時，為您的集合建立備份。</p></body></html>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:308
msgid "Keep"
msgstr "保留"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:309
msgid "backups"
msgstr "個備份"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:310
msgid "You can restore backups via File>Switch Profile."
msgstr "您可以透過「檔案」>「切換設定檔」來恢復備份。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:311
msgid "Note: Media is not backed up. Please create a periodic backup of your Anki folder to be safe."
msgstr "注意: 媒體不會被備份。保險起見，請定期備份 Anki 資料夾。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:312
msgid "Some settings will take effect after you restart Anki."
msgstr "部分設定在重新啟動 Anki 後才會生效。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:313
msgid "Backups"
msgstr "備份"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:80
msgid "Profiles"
msgstr "設定檔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:81
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:85
msgid "Quit"
msgstr "離開"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:86
msgid "Open Backup..."
msgstr "開啟備份..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:72
msgid "Reposition New Cards"
msgstr "調整新卡片順序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:73
msgid "Start position:"
msgstr "起始順序:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:74
msgid "Step:"
msgstr "學習階段:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:75
msgid "Randomize order"
msgstr "隨機順序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:76
msgid "Shift position of existing cards"
msgstr "移動現有卡片的順序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:75 qt/aqt/browser.py:1777
msgid "Reschedule"
msgstr "重新排程"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:76
msgid "Place at end of new card queue"
msgstr "排到新卡片佇列之後"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:77
msgid "Place in review queue with interval between:"
msgstr "移到複習佇列中的間隔:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:78
msgid "~"
msgstr "~"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setgroup.py:41
msgid "Move cards to deck:"
msgstr "移動卡片到牌組:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setlang.py:42
msgid "Interface language:"
msgstr "介面語言:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:80
msgid "Statistics"
msgstr "統計資料"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:81
msgid "deck"
msgstr "牌組"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:82 qt/aqt/exporting.py:110
msgid "collection"
msgstr "集合"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:83 pylib/anki/stats.py:949
msgid "1 month"
msgstr "每月"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:84 pylib/anki/stats.py:949
msgid "1 year"
msgstr "每年"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:85 pylib/anki/stats.py:949
msgid "deck life"
msgstr "牌組總時間"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/studydeck.py:47
msgid "Study Deck"
msgstr "學習牌組"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/studydeck.py:48
msgid "Filter:"
msgstr "篩選器:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:62
msgid "Selective Study"
msgstr "選擇性學習"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:63
msgid "Require one or more of these tags:"
msgstr "需要其中一個或多個標籤:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:64
msgid "Select tags to exclude:"
msgstr "選取要排除的標籤:"

#: pylib/anki/collection.py:577 qt/aqt/browser.py:1278
msgid "Review"
msgstr "複習"

#: pylib/anki/consts.py:93
msgid "Show new cards in random order"
msgstr "依隨機順序學習新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:94
msgid "Show new cards in order added"
msgstr "依建立順序學習新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:100
msgid "Mix new cards and reviews"
msgstr "新卡片與待複習卡片混合"

#: pylib/anki/consts.py:101
msgid "Show new cards after reviews"
msgstr "先顯示待複習卡片，後顯示新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:102
msgid "Show new cards before reviews"
msgstr "先顯示新卡片，後顯示待複習卡片"

#: pylib/anki/consts.py:108
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: pylib/anki/consts.py:109
msgid "Left"
msgstr "左對齊"

#: pylib/anki/consts.py:110
msgid "Right"
msgstr "右對齊"

#: pylib/anki/consts.py:116
msgid "Oldest seen first"
msgstr "最早查看的優先"

#: pylib/anki/consts.py:117
msgid "Random"
msgstr "隨機"

#: pylib/anki/consts.py:118
msgid "Increasing intervals"
msgstr "間隔由小至大排列"

#: pylib/anki/consts.py:119
msgid "Decreasing intervals"
msgstr "間隔由大至小排列"

#: pylib/anki/consts.py:120
msgid "Most lapses"
msgstr "最常忘記"

#: pylib/anki/consts.py:121
msgid "Order added"
msgstr "依新增順序"

#: pylib/anki/consts.py:122
msgid "Order due"
msgstr "依到期順序"

#: pylib/anki/consts.py:123
msgid "Latest added first"
msgstr "最近新增的優先"

#: pylib/anki/consts.py:124
msgid "Relative overdueness"
msgstr "依相對過期程度"

#: pylib/anki/decks.py:382
msgid "[no deck]"
msgstr "[沒有牌組]"

#: pylib/anki/exporting.py:95
msgid "Cards in Plain Text"
msgstr "純文字的卡片"

#: pylib/anki/exporting.py:125
msgid "Notes in Plain Text"
msgstr "純文字的筆記"

#: pylib/anki/exporting.py:167
msgid "Anki 2.0 Deck"
msgstr "Anki 2.0 牌組"

#: pylib/anki/exporting.py:316
msgid "Anki Deck Package"
msgstr "Anki牌組包"

#: pylib/anki/exporting.py:398
msgid "Anki Collection Package"
msgstr "Anki 集合包"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:13
msgid "Text separated by tabs or semicolons (*)"
msgstr "Tab 字元或分號所分隔的文字檔 (*)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:14
msgid "Packaged Anki Deck/Collection (*.apkg *.colpkg *.zip)"
msgstr "已封裝的 Anki 牌組/集合 (*.apkg *.colpkg *.zip)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:15
msgid "Mnemosyne 2.0 Deck (*.db)"
msgstr "Mnemosyne 2.0 的牌組 (*.db)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:16
msgid "Supermemo XML export (*.xml)"
msgstr "Supermemo XML 匯出檔 (*.xml)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:17
msgid "Pauker 1.8 Lesson (*.pau.gz)"
msgstr "Pauker 1.8 課程 (*.pau.gz)"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:134
#, python-format
msgid "Notes found in file: %d"
msgstr "從檔案中找到的筆記: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:138
#, python-format
msgid "Notes that could not be imported as note type has changed: %d"
msgstr "因筆記類型已變更而無法匯入的筆記: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:143
#, python-format
msgid "Notes updated, as file had newer version: %d"
msgstr "因檔案有新版本而被更新的筆記: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:146
#, python-format
msgid "Notes added from file: %d"
msgstr "從檔案中新增的筆記: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:149
#, python-format
msgid "Notes skipped, as they're already in your collection: %d"
msgstr "因已在集合中而被略過的筆記: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:157
msgid "Skipped"
msgstr "已略過"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:160
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:163 pylib/anki/stats.py:309 qt/aqt/addcards.py:202
msgid "Added"
msgstr "已新增"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:166
msgid "Identical"
msgstr "完全相同"

#: pylib/anki/importing/csvfile.py:44
#, python-format
msgid "'%(row)s' had %(num1)d fields, expected %(num2)d"
msgstr "「%(row)s」行有 %(num1)d 個欄位，預期 %(num2)d"

#: pylib/anki/importing/csvfile.py:56
#, python-format
msgid "Aborted: %s"
msgstr "已終止: %s"

#: pylib/anki/importing/mnemo.py:24
msgid "File version unknown, trying import anyway."
msgstr "檔案版本未知，嘗試繼續匯入。"

#: pylib/anki/importing/mnemo.py:105
#, python-format
msgid "%d note imported."
msgid_plural "%d notes imported."
msgstr[0] "已匯入%d則筆記。"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:138
#, python-format
msgid "First field matched: %s"
msgstr "符合第一個欄位: %s"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:139
#, python-format
msgid "Added duplicate with first field: %s"
msgstr "已新增第一個欄位重複的複本: %s"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:156
#, python-format
msgid "Empty first field: %s"
msgstr "第一個欄位是空的: %s"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:161
#, python-format
msgid "Appeared twice in file: %s"
msgstr "檔案中出現兩次: %s"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:212
#, python-format
msgid "%d note added"
msgid_plural "%d notes added"
msgstr[0] "已新增%d則筆記"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:214
#, python-format
msgid "%d note updated"
msgid_plural "%d notes updated"
msgstr[0] "更新了 %d 筆資料"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:224
#, python-format
msgid "%d note unchanged"
msgid_plural "%d notes unchanged"
msgstr[0] "%d則筆記沒有變更"

#: pylib/anki/importing/supermemo_xml.py:202
#, python-format
msgid "%d card imported."
msgid_plural "%d cards imported."
msgstr[0] "已匯入%d張卡片。"

#: pylib/anki/latex.py:134
#, python-format
msgid "For security reasons, '%s' is not allowed on cards. You can still use it by placing the command in a different package, and importing that package in the LaTeX header instead."
msgstr "出於安全原因，卡片上不可出現「%s」。但您仍可將指令放在其他的套件中，並將其匯入 LaTeX 標頭中。"

#: pylib/anki/latex.py:176
#, python-format
msgid "Error executing %s."
msgstr "執行%s發生錯誤。"

#: pylib/anki/latex.py:177
#, python-format
msgid "Generated file: %s"
msgstr "已產生檔案: %s"

#: pylib/anki/latex.py:185
msgid "Have you installed latex and dvipng/dvisvgm?"
msgstr "您已經安裝了 latex 和 dvipng/dvisvgm 嗎？"

#: pylib/anki/models.py:263
#, python-format
msgid "%s copy"
msgstr "%s 複本"

#: pylib/anki/schedv2.py:1261
msgid "(end)"
msgstr "(結束)"

#: pylib/anki/stats.py:119 qt/aqt/browser.py:1259
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: pylib/anki/stats.py:152
#, python-format
msgid "Again count: %s"
msgstr "「重來」計數: %s"

#: pylib/anki/stats.py:154
#, python-format
msgid "(%s correct)"
msgstr "(正確率: %s)"

#: pylib/anki/stats.py:160
#, python-format
msgid "Learn: %(a)s, Review: %(b)s, Relearn: %(c)s, Filtered: %(d)s"
msgstr "新學習卡片: %(a)s　複習的卡片: %(b)s　重學習卡片: %(c)s　篩選的卡片: %(d)s"

#: pylib/anki/stats.py:173
#, python-format
msgid "Correct answers on mature cards: %(a)d/%(b)d (%(c).1f%%)"
msgstr "回答正確的熟練卡片: %(a)d/%(b)d (%(c).1f%%)"

#: pylib/anki/stats.py:176
msgid "No mature cards were studied today."
msgstr "今天尚未學習任何熟練卡片。"

#: pylib/anki/stats.py:178
msgid "No cards have been studied today."
msgstr "今天尚未學習任何卡片"

#: pylib/anki/stats.py:213 pylib/anki/stats.py:346 pylib/anki/stats.py:366 pylib/anki/stats.py:688 pylib/anki/stats.py:858
msgid "Mature"
msgstr "熟練"

#: pylib/anki/stats.py:214 pylib/anki/stats.py:347 pylib/anki/stats.py:367 pylib/anki/stats.py:687
msgid "Young"
msgstr "未熟練"

#: pylib/anki/stats.py:221
msgid "Cumulative"
msgstr "累計"

#: pylib/anki/stats.py:228
msgid "Forecast"
msgstr "預測"

#: pylib/anki/stats.py:228
msgid "The number of reviews due in the future."
msgstr "將在未來到期的待複習卡片數量。"

#: pylib/anki/stats.py:236 pylib/anki/stats.py:310
msgid "Cumulative Cards"
msgstr "累計卡片"

#: pylib/anki/stats.py:249 pylib/anki/stats.py:318 pylib/anki/stats.py:418
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: pylib/anki/stats.py:252 pylib/anki/stats.py:319
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: pylib/anki/stats.py:252 pylib/anki/stats.py:360
msgid "reviews"
msgstr "複習"

#: pylib/anki/stats.py:260 pylib/anki/stats.py:318 qt/aqt/clayout.py:560
#, python-format
msgid "%d card"
msgid_plural "%d cards"
msgstr[0] "%d張卡片"

#: pylib/anki/stats.py:261
msgid "Due tomorrow"
msgstr "明天到期"

#: pylib/anki/stats.py:309
msgid "The number of new cards you have added."
msgstr "己新增的卡片數量。"

#: pylib/anki/stats.py:319 qt/aqt/customstudy.py:53
msgid "cards"
msgstr "卡片"

#: pylib/anki/stats.py:348 pylib/anki/stats.py:368
msgid "Relearn"
msgstr "重新學習"

#: pylib/anki/stats.py:349 pylib/anki/stats.py:369
msgid "Learn"
msgstr "新學習卡片"

#: pylib/anki/stats.py:350 pylib/anki/stats.py:370
msgid "Cram"
msgstr "填鴨式學習"

#: pylib/anki/stats.py:354
msgid "Review Count"
msgstr "複習計數"

#: pylib/anki/stats.py:354
msgid "The number of questions you have answered."
msgstr "您回答過的題目數量"

#: pylib/anki/stats.py:357 pylib/anki/stats.py:692 pylib/anki/stats.py:800
msgid "Answers"
msgstr "答案"

#: pylib/anki/stats.py:357
msgid "Cumulative Answers"
msgstr "累計答題數"

#: pylib/anki/stats.py:374
msgid "Minutes"
msgstr "分鐘"

#: pylib/anki/stats.py:377
msgid "Hours"
msgstr "小時"

#: pylib/anki/stats.py:380
msgid "Review Time"
msgstr "複習時間"

#: pylib/anki/stats.py:380
msgid "The time taken to answer the questions."
msgstr "回答問題所用的時間。"

#: pylib/anki/stats.py:382
#, python-format
msgid "Cumulative %s"
msgstr "累計 %s"

#: pylib/anki/stats.py:407
msgid "Days studied"
msgstr "學習天數"

#: pylib/anki/stats.py:408
#, python-format
msgid "<b>%(pct)d%%</b> (%(x)s of %(y)s)"
msgstr "<b>%(pct)d%%</b> (%(x)s/%(y)s)"

#: pylib/anki/stats.py:413
msgid "hours"
msgstr "小時"

#: pylib/anki/stats.py:418
#, python-format
msgid "%(tot)s %(unit)s"
msgstr "%(tot)s %(unit)s"

#: pylib/anki/stats.py:423
msgid "Average for days studied"
msgstr "平均值 (實際學習天數)"

#: pylib/anki/stats.py:427
msgid "If you studied every day"
msgstr "平均值 (如果每天都學習)"

#: pylib/anki/stats.py:434
msgid "Average answer time"
msgstr "平均答題時間"

#: pylib/anki/stats.py:596
msgid "Delays until reviews are shown again."
msgstr "待複習卡片再次出現前的延遲"

#: pylib/anki/stats.py:596
msgid "Intervals"
msgstr "間隔"

#: pylib/anki/stats.py:599
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: pylib/anki/stats.py:618
msgid "Average interval"
msgstr "平均間隔"

#: pylib/anki/stats.py:619
msgid "Longest interval"
msgstr "最長的間隔"

#: pylib/anki/stats.py:681
msgid "Answer Buttons"
msgstr "回答按鈕"

#: pylib/anki/stats.py:681
msgid "The number of times you have pressed each button."
msgstr "各按鈕已按鍵次數"

#: pylib/anki/stats.py:686 qt/aqt/browser.py:1277 qt/aqt/overview.py:231
msgid "Learning"
msgstr "學習中"

#: pylib/anki/stats.py:713
#, python-format
msgid "Correct: <b>%(pct)0.2f%%</b><br>(%(good)d of %(tot)d)"
msgstr "正確率: <b>%(pct)0.2f%%</b><br> (%(good)d/%(tot)d)"

#: pylib/anki/stats.py:791
msgid "Hourly Breakdown"
msgstr "每小時分析"

#: pylib/anki/stats.py:791
msgid "Review success rate for each hour of the day."
msgstr "當天每小時的複習成功率"

#: pylib/anki/stats.py:796 pylib/anki/stats.py:818
msgid "% Correct"
msgstr "正確率 (%)"

#: pylib/anki/stats.py:809
msgid "4AM"
msgstr "上午 4 點"

#: pylib/anki/stats.py:810
msgid "10AM"
msgstr "上午 10 點"

#: pylib/anki/stats.py:811
msgid "4PM"
msgstr "下午 4 點"

#: pylib/anki/stats.py:812
msgid "10PM"
msgstr "下午 10 點"

#: pylib/anki/stats.py:813
msgid "3AM"
msgstr "上午 3 點"

#: pylib/anki/stats.py:821
msgid "Hours with less than 30 reviews are not shown."
msgstr "未顯示少於 30 次複習的時段。"

#: pylib/anki/stats.py:859
msgid "Young+Learn"
msgstr "未熟練+學習中"

#: pylib/anki/stats.py:860
msgid "Unseen"
msgstr "尚未看過"

#: pylib/anki/stats.py:861
msgid "Suspended+Buried"
msgstr "已擱置+已暫停"

#: pylib/anki/stats.py:873
msgid "Total cards"
msgstr "卡片總數"

#: pylib/anki/stats.py:874
msgid "Total notes"
msgstr "筆記總數"

#: pylib/anki/stats.py:877
msgid "Lowest ease"
msgstr "最低容易度"

#: pylib/anki/stats.py:878
msgid "Average ease"
msgstr "中等容易度"

#: pylib/anki/stats.py:879
msgid "Highest ease"
msgstr "最高容易度"

#: pylib/anki/stats.py:882
msgid "A card's <i>ease</i> is the size of the next interval when you answer \"good\" on a review."
msgstr "一張卡片的「容易程度」是由複習時每次回答「良好」的間隔決定。"

#: pylib/anki/stats.py:886 qt/aqt/clayout.py:63
msgid "Card Types"
msgstr "卡片類型"

#: pylib/anki/stats.py:886
msgid "The division of cards in your deck(s)."
msgstr "您牌組中的卡片統計圖表。"

#. T: Symbols separating first and second column in a statistics table. Eg in "Total:    3 reviews".
#: pylib/anki/stats.py:898
msgid ":"
msgstr ":"

#: pylib/anki/stats.py:941
#, python-format
msgid "Generated on %s"
msgstr "產生日期: %s"

#: pylib/anki/stats.py:944
msgid "whole collection"
msgstr "整個集合"

#: pylib/anki/stats.py:947
#, python-format
msgid "Scope: %s"
msgstr "範圍: %s"

#: pylib/anki/stats.py:949
#, python-format
msgid "Period: %s"
msgstr "週期: %s"

#. T: abbreviation of day
#: pylib/anki/stats.py:982
msgid "d"
msgstr "天"

#. T: abbreviation of week
#: pylib/anki/stats.py:984
msgid "w"
msgstr "週"

#. T: abbreviation of month
#: pylib/anki/stats.py:986
msgid "mo"
msgstr "月"

#: pylib/anki/stats.py:1112
#, python-format
msgid "%(a)0.1f %(b)s/day"
msgstr "%(a)0.1f %(b)s/天"

#: qt/aqt/about.py:86
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "已複製到剪貼簿"

#: qt/aqt/about.py:88
msgid "Copy Debug Info"
msgstr "複製除錯資訊"

#: qt/aqt/about.py:97
msgid "Anki is a friendly, intelligent spaced learning system. It's free and open source."
msgstr "Anki 是個好用、智慧型的間隔式學習系統，免費且開放原始碼。"

#: qt/aqt/about.py:101
msgid "Anki is licensed under the AGPL3 license. Please see the license file in the source distribution for more information."
msgstr "Anki 採用 AGPL-3.0 授權條款。更多資訊請參閱軟體原始碼的授權檔案。"

#: qt/aqt/about.py:104
#, python-format
msgid "Version %s"
msgstr "版本 %s"

#: qt/aqt/about.py:110
#, python-format
msgid "<a href='%s'>Visit website</a>"
msgstr "<a href='%s'>造訪網站</a>"

#: qt/aqt/about.py:215
#, python-format
msgid "Written by Damien Elmes, with patches, translation,    testing and design from:<p>%(cont)s"
msgstr "作者: Damien Elmes，以及修補程式、翻譯、測試和設計人員: <p>%(cont)s"

#: qt/aqt/about.py:221
msgid "If you have contributed and are not on this list, please get in touch."
msgstr "如果您有貢獻但是未列於清單中，請跟我們聯絡。"

#: qt/aqt/about.py:225
msgid "A big thanks to all the people who have provided suggestions, bug reports and donations."
msgstr "謹向所有曾提供建議、回報錯誤與贊助資金的各位致以莫大的感謝。"

#: qt/aqt/addcards.py:73
msgid "Add (shortcut: ctrl+enter)"
msgstr "新增 (快速鍵: Ctrl+Enter)"

#: qt/aqt/addcards.py:79 qt/aqt/clayout.py:384 qt/aqt/utils.py:212 qt/aqt/utils.py:213
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: qt/aqt/addcards.py:83
msgid "History"
msgstr "歷史"

#: qt/aqt/addcards.py:89
#, python-format
msgid "Shortcut: %s"
msgstr "快捷鍵: %s"

#: qt/aqt/addcards.py:149
#, python-format
msgid "Edit \"%s\""
msgstr "編輯「%s」"

#: qt/aqt/addcards.py:154
msgid "(Note deleted)"
msgstr "(筆記已刪除)"

#: qt/aqt/addcards.py:169
msgid "The first field is empty."
msgstr "第一個欄位是空的。"

#: qt/aqt/addcards.py:178
msgid "You have a cloze deletion note type but have not made any cloze deletions. Proceed?"
msgstr "您有克漏字筆記類型，但尚無任何克漏字空格，確定要繼續？"

#: qt/aqt/addcards.py:232
msgid "Close and lose current input?"
msgstr "關閉並放棄當前輸入?"

#: qt/aqt/addons.py:280
#, python-format
msgid "The following add-ons are incompatible with %(name)s and have been disabled: %(found)s"
msgstr "以下附加元件與 %(name)s 不相容，且已停用: %(found)s"

#: qt/aqt/addons.py:313
msgid " (disabled)"
msgstr "(已停用)"

#: qt/aqt/addons.py:427
#, python-format
msgid ""
"Unable to update or delete add-on. Please start Anki while holding down the shift key to temporarily disable add-ons, then try again.\n"
"\n"
"Debug info: %s"
msgstr ""
"無法更新或刪除附加元件。請在開啟 Anki 時按住 Shift 鍵以暫時停用附加元件，然後再試一次。\n"
"\n"
"除錯資訊: %s"

#: qt/aqt/addons.py:471
msgid "Corrupt add-on file."
msgstr "損毀的附加元件檔案。"

#: qt/aqt/addons.py:472
msgid "Invalid add-on manifest."
msgstr "無效的附加元件資訊清單。"

#: qt/aqt/addons.py:475
msgid "Unknown error: {}"
msgstr "未知錯誤: {}"

#: qt/aqt/addons.py:478
#, python-format
msgid "Error downloading <i>%(id)s</i>: %(error)s"
msgstr "下載 <i>%(id)s</i> 時發生錯誤: %(error)s"

#: qt/aqt/addons.py:480
#, python-format
msgid "Error installing <i>%(base)s</i>: %(error)s"
msgstr "安裝 <i>%(base)s</i> 時發生錯誤: %(error)s"

#: qt/aqt/addons.py:491
#, python-format
msgid "Downloaded %(fname)s"
msgstr "已下載 %(fname)s"

#: qt/aqt/addons.py:493
#, python-format
msgid "Installed %(name)s"
msgstr "已安裝 %(name)s"

#: qt/aqt/addons.py:500
msgid "The following conflicting add-ons were disabled:"
msgstr "已停用以下衝突的附加元件:"

#: qt/aqt/addons.py:507
msgid "This add-on is not compatible with your version of Anki."
msgstr "此附加元件與您的 Anki 版本不相容。"

#: qt/aqt/addons.py:746
msgid "(disabled)"
msgstr "(已停用)"

#: qt/aqt/addons.py:748
#, python-format
msgid "(requires %s)"
msgstr "(需要%s)"

#: qt/aqt/addons.py:807
msgid "Please select a single add-on first."
msgstr "請先選取單個附加元件。"

#: qt/aqt/addons.py:823
msgid "Add-on was not downloaded from AnkiWeb."
msgstr "附加元件不是從 AnkiWeb 下載的。"

#: qt/aqt/addons.py:845
#, python-format
msgid "Delete the %(num)d selected add-on?"
msgid_plural "Delete the %(num)d selected add-ons?"
msgstr[0] "刪除已選取的 %(num)d 個附加元件？"

#: qt/aqt/addons.py:868
msgid "No updates available."
msgstr "無可用更新。"

#: qt/aqt/addons.py:872
msgid "Packaged Anki Add-on"
msgstr "已封裝的 Anki 附加元件"

#: qt/aqt/addons.py:874
msgid "Install Add-on(s)"
msgstr "安裝附加元件"

#: qt/aqt/addons.py:885
msgid "Checking..."
msgstr "檢查中..."

#: qt/aqt/addons.py:902
msgid "Add-on has no configuration."
msgstr "附加元件沒有設定檔。"

#: qt/aqt/addons.py:922
msgid "Browse Add-ons"
msgstr "瀏覽附加元件"

#: qt/aqt/addons.py:937
msgid "Invalid code."
msgstr "無效代碼。"

#: qt/aqt/addons.py:1011
msgid "Invalid code, or add-on not available for your version of Anki."
msgstr "無效代碼，或附加元件不可用於此版本的 Anki。"

#: qt/aqt/addons.py:1014 qt/aqt/editor.py:850
#, python-format
msgid "Unexpected response code: %s"
msgstr "未預期的回應代碼: %s"

#: qt/aqt/addons.py:1017
msgid "Please check your internet connection."
msgstr "請檢查您的網際網路連線。"

#: qt/aqt/addons.py:1024
msgid "Installed successfully."
msgstr "安裝成功。"

#. T: "%(a)d" is the index of the element currently
#. downloaded. "%(b)d" is the number of element to download,
#. and "%(kb)0.2f" is the number of downloaded
#. kilobytes. This lead for example to "Downloading 3/5
#. (27KB)"
#: qt/aqt/addons.py:1094
#, python-format
msgid "Downloading %(a)d/%(b)d (%(kb)0.2fKB)..."
msgstr "下載中 %(a)d/%(b)d (%(kb)0.2fKB)..."

#: qt/aqt/addons.py:1113
msgid "One or more errors occurred:"
msgstr "發生了一個或多個錯誤:"

#: qt/aqt/addons.py:1115
msgid "Download complete. Please restart Anki to apply changes."
msgstr "下載完成。請重新啟動Anki以套用變更。"

#: qt/aqt/addons.py:1268
msgid "The following add-ons have updates available. Install them now?"
msgstr "以下附加元件有可用的更新。是否立即安裝？"

#: qt/aqt/addons.py:1310
msgid "Restored defaults"
msgstr "已恢復預設"

#: qt/aqt/addons.py:1376
msgid "Invalid configuration: "
msgstr "無效的設定:"

#: qt/aqt/addons.py:1380
msgid "Invalid configuration: top level object must be a map"
msgstr "無效設定: 頂層物件必須為 map"

#: qt/aqt/addons.py:1410
#, python-format
msgid ""
"<b>Important</b>: As add-ons are programs downloaded from the internet, they are potentially malicious.<b>You should only install add-ons you trust.</b><br><br>Are you sure you want to proceed with "
"the installation of the following Anki add-on(s)?<br><br>%(names)s"
msgstr "<b>非常重要</b>: 附加元件是來自網際網路的程式，因此有可能是惡意程式。<b>您應該只安裝信任的附加元件。</b><br><br>您確定要繼續安裝以下 Anki 附加元件嗎？<br><br>%(names)s"

#: qt/aqt/addons.py:1420
msgid "Install Anki add-on"
msgstr "安裝Anki附加元件"

#: qt/aqt/addons.py:1434
msgid "<b>Please restart Anki to complete the installation.</b>"
msgstr "<b>請重新啟動 Anki 來完成安裝。</b>"

#: qt/aqt/addons.py:1443
msgid "Installation complete"
msgstr "安裝完成"

#: qt/aqt/addons.py:1446
msgid "Please report this to the respective add-on author(s)."
msgstr "請將此內容回報到對應的附加元件作者。"

#: qt/aqt/addons.py:1451
msgid "Add-on installation error"
msgstr "附加元件安裝出錯"

#: qt/aqt/browser.py:172
msgid "Add-on"
msgstr "附加元件"

#: qt/aqt/browser.py:334 qt/aqt/browser.py:340
msgid "(new)"
msgstr "(新卡片)"

#: qt/aqt/browser.py:336
msgid "(learning)"
msgstr "(學習中)"

#: qt/aqt/browser.py:369
msgid "(filtered)"
msgstr "(已篩選)"

#: qt/aqt/browser.py:624
#, python-format
msgid "Preview Selected Card (%s)"
msgstr "預覽已選取的卡片 (%s)"

#: qt/aqt/browser.py:740
msgid "Question"
msgstr "問題"

#: qt/aqt/browser.py:741
msgid "Answer"
msgstr "答案"

#: qt/aqt/browser.py:742
msgid "Card"
msgstr "卡片"

#: qt/aqt/browser.py:744
msgid "Sort Field"
msgstr "排序欄位"

#: qt/aqt/browser.py:745
msgid "Created"
msgstr "建立日期"

#: qt/aqt/browser.py:749
msgid "Interval"
msgstr "間隔"

#: qt/aqt/browser.py:750
msgid "Ease"
msgstr "容易程度"

#: qt/aqt/browser.py:753 qt/aqt/browser.py:1299 qt/aqt/editor.py:576
msgid "Tags"
msgstr "標籤"

#: qt/aqt/browser.py:754
msgid "Note"
msgstr "筆記"

#: qt/aqt/browser.py:765
msgid "<type here to search; hit enter to show current deck>"
msgstr "<在此處輸入文字以搜尋，或按下 Enter 鍵來顯示當前牌組>"

#: qt/aqt/browser.py:826
#, python-format
msgid "Browse (%(cur)d card shown; %(sel)s)"
msgid_plural "Browse (%(cur)d cards shown; %(sel)s)"
msgstr[0] "瀏覽 (已顯示 %(cur)d 張卡片; %(sel)s)"

#: qt/aqt/browser.py:832
#, python-format
msgid "%d selected"
msgid_plural "%d selected"
msgstr[0] "已選取 %d 張"

#: qt/aqt/browser.py:942
msgid "Sorting on this column is not supported. Please choose another."
msgstr "不支援此行排序。請選另一行。"

#: qt/aqt/browser.py:997
msgid "You must have at least one column."
msgstr "至少需要有一行。"

#: qt/aqt/browser.py:1108 qt/aqt/browser.py:1255
msgid "Whole Collection"
msgstr "整個集合"

#: qt/aqt/browser.py:1115 qt/aqt/browser.py:1255
msgid "Current Deck"
msgstr "當前牌組"

#: qt/aqt/browser.py:1263
msgid "Added Today"
msgstr "今天新增的"

#: qt/aqt/browser.py:1264
msgid "Studied Today"
msgstr "今天已學習的"

#: qt/aqt/browser.py:1265
msgid "Again Today"
msgstr "今天按「重來」的"

#: qt/aqt/browser.py:1272
msgid "Card State"
msgstr "卡片狀態"

#: qt/aqt/browser.py:1276 qt/aqt/deckbrowser.py:149 qt/aqt/overview.py:229
msgid "New"
msgstr "新卡片"

#: qt/aqt/browser.py:1281
msgid "Suspended"
msgstr "已擱置"

#: qt/aqt/browser.py:1282
msgid "Buried"
msgstr "已暫停"

#: qt/aqt/browser.py:1288
msgid "No Flag"
msgstr "無旗標"

#: qt/aqt/browser.py:1289
msgid "Any Flag"
msgstr "任何旗標"

#: qt/aqt/browser.py:1301
msgid "Clear Unused"
msgstr "清理未使用的"

#: qt/aqt/browser.py:1329 qt/aqt/toolbar.py:105
msgid "Decks"
msgstr "牌組"

#: qt/aqt/browser.py:1349
msgid "All Card Types"
msgstr "所有卡片類型"

#. T: name is a card type name. n it's order in the list of card type.
#. T: this is shown in browser's filter, when seeing the list of card type of a note type.
#: qt/aqt/browser.py:1356
#, python-format
msgid "%(n)d: %(name)s"
msgstr "%(n)d: %(name)s"

#: qt/aqt/browser.py:1378
msgid "Remove Current Filter..."
msgstr "移除當前篩選器..."

#: qt/aqt/browser.py:1380
msgid "Save Current Filter..."
msgstr "儲存當前篩選器..."

#: qt/aqt/browser.py:1393
msgid "Please give your filter a name:"
msgstr "請為您的篩選器命名:"

#: qt/aqt/browser.py:1404
#, python-format
msgid "Remove %s from your saved searches?"
msgstr "是否將%s從您已儲存的搜尋中移除？"

#: qt/aqt/browser.py:1493
msgid "Please select cards from only one note type."
msgstr "請僅從一種筆記類型選取卡片。"

#: qt/aqt/browser.py:1547
msgid "Delete Notes"
msgstr "刪除筆記"

#: qt/aqt/browser.py:1573
#, python-format
msgid "%d note deleted."
msgid_plural "%d notes deleted."
msgstr[0] "已刪除%d則筆記。"

#: qt/aqt/browser.py:1593
msgid "Move Cards"
msgstr "移動卡片"

#: qt/aqt/browser.py:1594 qt/aqt/browser.py:1606
msgid "Change Deck"
msgstr "變更牌組"

#: qt/aqt/browser.py:1603
msgid "Cards can't be manually moved into a filtered deck."
msgstr "卡片無法手動移動到篩選牌組"

#: qt/aqt/browser.py:1619
msgid "Enter tags to add:"
msgstr "輸入要新增的標籤:"

#: qt/aqt/browser.py:1629
msgid "Add Tags"
msgstr "新增標籤"

#: qt/aqt/browser.py:1639
msgid "Delete Tags"
msgstr "刪除標籤"

#: qt/aqt/browser.py:1641
msgid "Enter tags to delete:"
msgstr "輸入要刪除的標籤:"

#: qt/aqt/browser.py:1734
msgid "Only new cards can be repositioned."
msgstr "僅新卡片能調整順序。"

#: qt/aqt/browser.py:1744
#, python-format
msgid "Queue top: %d"
msgstr "佇列頂端: %d"

#: qt/aqt/browser.py:1745
#, python-format
msgid "Queue bottom: %d"
msgstr "佇列底端: %d"

#: qt/aqt/browser.py:1884
msgid "All Fields"
msgstr "所有欄位"

#: qt/aqt/browser.py:1988 qt/aqt/browser.py:2015
msgid "Tag Duplicates"
msgstr "把重複的卡片貼上標籤"

#: qt/aqt/browser.py:1994
#, python-format
msgid "%d group"
msgid_plural "%d groups"
msgstr[0] "%d 種組合"

#: qt/aqt/browser.py:1995 qt/aqt/browser.py:2003 qt/aqt/fields.py:125 qt/aqt/models.py:111
#, python-format
msgid "%d note"
msgid_plural "%d notes"
msgstr[0] "%d 則筆記"

#: qt/aqt/browser.py:1996
#, python-format
msgid "Found %(a)s across %(b)s."
msgstr "在 %(b)s 中找到 %(a)s 。"

#: qt/aqt/browser.py:2019
msgid "duplicate"
msgstr "重複"

#: qt/aqt/browser.py:2023
msgid "Notes tagged."
msgstr "已對筆記貼上標籤。"

#: qt/aqt/browser.py:2180
msgid "Nothing"
msgstr "無"

#: qt/aqt/browser.py:2183
#, python-format
msgid "Change %s to:"
msgstr "變更 %s 到:"

#: qt/aqt/browser.py:2263
msgid "Any cards mapped to nothing will be deleted. If a note has no remaining cards, it will be lost. Are you sure you want to continue?"
msgstr "空白卡片會被刪除，而筆記如果沒有在卡片上也會遺失。您確定要繼續嗎？"

#: qt/aqt/clayout.py:69
#, python-format
msgid "Card Types for %s"
msgstr "%s的卡片類型"

#: qt/aqt/clayout.py:243
#, python-format
msgid "Cloze %d"
msgstr "克漏字 %d"

#: qt/aqt/clayout.py:394
msgid "Flip"
msgstr "反轉"

#: qt/aqt/clayout.py:399 qt/aqt/sound.py:599
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: qt/aqt/clayout.py:405 qt/aqt/overview.py:134 qt/aqt/sound.py:602
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: qt/aqt/clayout.py:551
msgid "At least one card type is required."
msgstr "需要至少一個卡片類型。"

#: qt/aqt/clayout.py:561
#, python-format
msgid "Delete the '%(a)s' card type, and its %(b)s?"
msgstr "刪除 「%(a)s」 卡片類型，以及它的%(b)s?"

#: qt/aqt/clayout.py:586 qt/aqt/deckconf.py:148 qt/aqt/fields.py:97 qt/aqt/main.py:305 qt/aqt/models.py:87
msgid "New name:"
msgstr "新名稱:"

#: qt/aqt/clayout.py:600
#, python-format
msgid "Enter new card position (1...%s):"
msgstr "輸入新的卡片順序 (1...%s):"

#: qt/aqt/clayout.py:622
#, python-format
msgid "Card %d"
msgstr "卡片 %d"

#: qt/aqt/clayout.py:632
#, python-format
msgid "This will create %d card. Proceed?"
msgid_plural "This will create %d cards. Proceed?"
msgstr[0] "這將會建立%d張卡片。繼續嗎？"

#: qt/aqt/clayout.py:661
msgid "Anki couldn't find the line between the question and answer. Please adjust the template manually to switch the question and answer."
msgstr "Anki找不到問題和答案之間的水平線，請手動調整模板以交換問題和答案。"

#: qt/aqt/clayout.py:676
msgid "Add Card Type..."
msgstr "新增卡片類型..."

#: qt/aqt/clayout.py:679
msgid "Remove Card Type..."
msgstr "移除卡片類型..."

#: qt/aqt/clayout.py:682
msgid "Rename Card Type..."
msgstr "重新命名卡片類型"

#: qt/aqt/clayout.py:685
msgid "Reposition Card Type..."
msgstr "卡片類型復位..."

#: qt/aqt/clayout.py:692
msgid " (on)"
msgstr " (開啟)"

#: qt/aqt/clayout.py:694
msgid " (off)"
msgstr " (關閉)"

#: qt/aqt/clayout.py:695
msgid "Deck Override..."
msgstr "覆寫牌組..."

#: qt/aqt/clayout.py:698
msgid "Browser Appearance..."
msgstr "瀏覽器外觀..."

#: qt/aqt/clayout.py:740
#, python-format
msgid "Enter deck to place new %s cards in, or leave blank:"
msgstr "您想將新的 %s 卡片放在哪個牌組 (此欄位可留空):"

#: qt/aqt/customstudy.py:57
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: qt/aqt/customstudy.py:71
#, python-format
msgid "New cards in deck over today limit: %s"
msgstr "牌組中的新卡片超過今日上限: %s"

#: qt/aqt/customstudy.py:72
msgid "Increase today's new card limit by"
msgstr "增加今日新卡片的數量上限:"

#: qt/aqt/customstudy.py:83
#, python-format
msgid "Reviews due in deck over today limit: %s"
msgstr "牌組中到期的待複習卡片超過今日上限: %s"

#: qt/aqt/customstudy.py:84
msgid "Increase today's review limit by"
msgstr "增加今日待複習卡片的數量上限:"

#: qt/aqt/customstudy.py:89
msgid "Review cards forgotten in last"
msgstr "複習幾天以內忘記的卡片:"

#: qt/aqt/customstudy.py:93
msgid "Review ahead by"
msgstr "提早複習"

#: qt/aqt/customstudy.py:96
msgid "Preview new cards added in the last"
msgstr "預習最近新增的卡片"

#: qt/aqt/customstudy.py:100
msgid "Select"
msgstr "選取"

#: qt/aqt/customstudy.py:101
msgid "cards from the deck"
msgstr "張牌組中的卡片"

#: qt/aqt/customstudy.py:103
msgid "Choose Tags"
msgstr "選取標籤"

#: qt/aqt/customstudy.py:141 qt/aqt/customstudy.py:153
msgid "Custom Study Session"
msgstr "自訂學程"

#: qt/aqt/customstudy.py:190
msgid "No cards matched the criteria you provided."
msgstr "沒有卡片符合您的標準。"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:82
msgid "Name for deck:"
msgstr "牌組名稱:"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:243 qt/aqt/sidebar.py:95
msgid "Rename Deck"
msgstr "重新命名牌組"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:246 qt/aqt/sidebar.py:98 qt/aqt/studydeck.py:151
msgid "New deck name:"
msgstr "輸入新的牌組名稱:"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:280
msgid "Delete Deck"
msgstr "刪除牌組"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:289
#, python-format
msgid " It has %d card."
msgid_plural " It has %d cards."
msgstr[0] "有%d張卡片。"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:296
#, python-format
msgid "Are you sure you wish to delete %s?"
msgstr "您確定您要刪除 %s?"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:308
msgid "Get Shared"
msgstr "取得共用牌組"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:309
msgid "Create Deck"
msgstr "建立牌組"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:310
msgid "Import File"
msgstr "匯入檔案"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:318 qt/aqt/main.py:765 qt/aqt/overview.py:265 qt/aqt/previewer.py:80 qt/aqt/previewer.py:85 qt/aqt/reviewer.py:573 qt/aqt/reviewer.py:584 qt/aqt/reviewer.py:660
#: qt/aqt/toolbar.py:107 qt/aqt/toolbar.py:114 qt/aqt/toolbar.py:121 qt/aqt/toolbar.py:128 qt/aqt/toolbar.py:144
#, python-format
msgid "Shortcut key: %s"
msgstr "快速鍵: %s"

#: qt/aqt/deckchooser.py:34
msgid "Target Deck (Ctrl+D)"
msgstr "目標牌組 (Ctrl+D)"

#: qt/aqt/deckchooser.py:51 qt/aqt/deckchooser.py:55 qt/aqt/deckchooser.py:77
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: qt/aqt/deckchooser.py:87 qt/aqt/modelchooser.py:84
msgid "Choose"
msgstr "選擇"

#: qt/aqt/deckchooser.py:88
msgid "Choose Deck"
msgstr "選擇牌組"

#: qt/aqt/deckconf.py:47 qt/aqt/dyndeckconf.py:28 qt/aqt/models.py:161
#, python-format
msgid "Options for %s"
msgstr "%s 的選項"

#: qt/aqt/deckconf.py:95
msgid "Set for all subdecks"
msgstr "設定所有子牌組"

#: qt/aqt/deckconf.py:113
msgid "Your changes will affect multiple decks. If you wish to change only the current deck, please add a new options group first."
msgstr "此變更將會影響多個牌組，若您只想變更當前牌組，請先新增一個選項群組。"

#: qt/aqt/deckconf.py:121
msgid "New options group name:"
msgstr "新選項群組名稱:"

#: qt/aqt/deckconf.py:137
msgid "The default configuration can't be removed."
msgstr "無法刪除預設的設定。"

#: qt/aqt/deckconf.py:159
#, python-format
msgid "Set all decks below %s to this option group?"
msgstr "是否將 %s 裡的所有牌組都設為此選項群組？"

#: qt/aqt/deckconf.py:169
#, python-format
msgid "%d deck updated."
msgid_plural "%d decks updated."
msgstr[0] "已更新%d牌組。"

#: qt/aqt/deckconf.py:197
#, python-format
msgid "(parent limit: %d)"
msgstr "(母牌組限制: %d)"

#: qt/aqt/deckconf.py:276 qt/aqt/dyndeckconf.py:157
msgid "Steps must be numbers."
msgstr "學習階段值必須為數字。"

#: qt/aqt/deckconf.py:279 qt/aqt/dyndeckconf.py:160
msgid "At least one step is required."
msgstr "至少要有一個學習階段。"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:21
msgid "Build"
msgstr "建立"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:23 qt/aqt/overview.py:255
msgid "Rebuild"
msgstr "重建"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:128
msgid "The provided search did not match any cards. Would you like to revise it?"
msgstr "無任何卡片符合此搜尋條件，您要試著修改嗎？"

#: qt/aqt/editcurrent.py:20
msgid "Edit Current"
msgstr "編輯當前卡片"

#: qt/aqt/editor.py:125
msgid "Customize Fields"
msgstr "自訂欄位"

#: qt/aqt/editor.py:133
msgid "Customize Card Templates (Ctrl+L)"
msgstr "自訂卡片模板 (Ctrl+L)"

#: qt/aqt/editor.py:143
msgid "Bold text (Ctrl+B)"
msgstr "粗體 (Ctrl+B)"

#: qt/aqt/editor.py:145
msgid "Italic text (Ctrl+I)"
msgstr "斜體 (Ctrl+I)"

#: qt/aqt/editor.py:148
msgid "Underline text (Ctrl+U)"
msgstr "底線 (Ctrl+U)"

#: qt/aqt/editor.py:151
msgid "Superscript (Ctrl++)"
msgstr "上標 (Ctrl++)"

#: qt/aqt/editor.py:153
msgid "Subscript (Ctrl+=)"
msgstr "下標 (Ctrl+=)"

#: qt/aqt/editor.py:154
msgid "Remove formatting (Ctrl+R)"
msgstr "移除格式 (Ctrl+R)"

#: qt/aqt/editor.py:158
msgid "Set foreground colour (F7)"
msgstr "設定前景色彩 (F7)"

#: qt/aqt/editor.py:168
msgid "Change colour (F8)"
msgstr "變更顏色 (F8)"

#: qt/aqt/editor.py:174
msgid "Cloze deletion (Ctrl+Shift+C)"
msgstr "建立克漏字空格 (Ctrl+Shift+C)"

#: qt/aqt/editor.py:176
msgid "Attach pictures/audio/video (F3)"
msgstr "附加圖片/音訊/影片 (F3)"

#: qt/aqt/editor.py:178
msgid "Record audio (F5)"
msgstr "錄製音訊 (F5)"

#: qt/aqt/editor.py:200
msgid "Show Duplicates"
msgstr "顯示重複項目"

#: qt/aqt/editor.py:580
msgid "Jump to tags with Ctrl+Shift+T"
msgstr "跳至標籤 (Ctrl+Shift+T)"

#: qt/aqt/editor.py:644
msgid "Warning, cloze deletions will not work until you switch the type at the top to Cloze."
msgstr "警告，除非您將上方的類型改成克漏字，否則克漏字空格將不會生效。"

#: qt/aqt/editor.py:651
msgid "To make a cloze deletion on an existing note, you need to change it to a cloze type first, via 'Notes>Change Note Type'"
msgstr "若要在現有的筆記上建立克漏字空格，您必須先透過「筆記」>「變更筆記類型」將其變更為克漏字類型。"

#: qt/aqt/editor.py:713
msgid "Media"
msgstr "媒體"

#: qt/aqt/editor.py:718
msgid "Add Media"
msgstr "新增媒體"

#: qt/aqt/editor.py:751
msgid "Couldn't record audio. Have you installed 'lame'?"
msgstr "無法錄製音訊。請檢查是否已安裝「lame」。"

#: qt/aqt/editor.py:856
#, python-format
msgid "An error occurred while opening %s"
msgstr "開啟 %s 時發生錯誤"

#: qt/aqt/editor.py:953
msgid "MathJax inline"
msgstr "行內 MathJax"

#: qt/aqt/editor.py:954
msgid "MathJax block"
msgstr "MathJax 區塊"

#: qt/aqt/editor.py:955
msgid "MathJax chemistry"
msgstr "MathJax 化學"

#: qt/aqt/editor.py:957
msgid "LaTeX equation"
msgstr "LaTeX公式"

#: qt/aqt/editor.py:958
msgid "LaTeX math env."
msgstr "LaTeX數學環境"

#: qt/aqt/editor.py:959
msgid "Edit HTML"
msgstr "編輯HTML"

#: qt/aqt/editor.py:1209
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: qt/aqt/editor.py:1211 qt/aqt/webview.py:289
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: qt/aqt/editor.py:1213
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: qt/aqt/errors.py:69
msgid "Unable to access Anki media folder. The permissions on your system's temporary folder may be incorrect."
msgstr "無法存取 Anki 媒體資料夾。您系統的暫存資料夾權限設定可能錯誤。"

#: qt/aqt/errors.py:82
msgid "Your firewall or antivirus program is preventing Anki from creating a connection to itself. Please add an exception for Anki."
msgstr "您的防火牆或防毒軟體程式正在阻止 Anki 建立與自身的連接。請將 Anki 添加到例外清單中。"

#: qt/aqt/errors.py:88
msgid "Please connect a microphone, and ensure other programs are not using the audio device."
msgstr "請連接麥克風，並且確保沒有其他程式佔用音效裝置。"

#: qt/aqt/errors.py:99
msgid "Your computer's storage may be full. Please delete some unneeded files, then try again."
msgstr "您的電腦儲存空間可能已滿。請刪除一些不需要的檔案，然後再試一次。"

#: qt/aqt/exporting.py:52
msgid "All Decks"
msgstr "所有牌組"

#: qt/aqt/exporting.py:55
msgid "Selected Notes"
msgstr "已選取的筆記"

#: qt/aqt/exporting.py:58
msgid "Export..."
msgstr "匯出..."

#: qt/aqt/exporting.py:145
#, python-format
msgid "Couldn't save file: %s"
msgstr "無法存檔: %s"

#: qt/aqt/exporting.py:154
#, python-format
msgid "Exported %d media file"
msgid_plural "Exported %d media files"
msgstr[0] "己匯出%d 個媒體檔"

#: qt/aqt/exporting.py:177
msgid "Collection exported."
msgstr "已匯出集合。"

#: qt/aqt/exporting.py:183
#, python-format
msgid "%d note exported."
msgid_plural "%d notes exported."
msgstr[0] "已匯出%d則筆記。"

#: qt/aqt/exporting.py:192
#, python-format
msgid "%d card exported."
msgid_plural "%d cards exported."
msgstr[0] "已匯出%d張卡片。"

#: qt/aqt/fields.py:27
#, python-format
msgid "Fields for %s"
msgstr "%s 的欄位"

#: qt/aqt/fields.py:90
msgid "That field name is already used."
msgstr "此欄位名稱已被使用。"

#: qt/aqt/fields.py:110
msgid "Field name:"
msgstr "欄位名稱:"

#: qt/aqt/fields.py:123
msgid "Notes require at least one field."
msgstr "筆記至少要有一個欄位。"

#: qt/aqt/fields.py:126
#, python-format
msgid "Delete field from %s?"
msgstr "要刪除%s的欄位嗎？"

#: qt/aqt/fields.py:140
#, python-format
msgid "New position (1...%d):"
msgstr "新的順序 (1...%d):"

#: qt/aqt/importing.py:46
#, python-format
msgid "Map to %s"
msgstr "對應到 %s"

#: qt/aqt/importing.py:52
msgid "Map to Tags"
msgstr "對應到標籤"

#: qt/aqt/importing.py:53
msgid "Ignore field"
msgstr "忽略欄位"

#: qt/aqt/importing.py:123
msgid ""
"By default, Anki will detect the character between fields, such as\n"
"a tab, comma, and so on. If Anki is detecting the character incorrectly,\n"
"you can enter it here. Use \\t to represent tab."
msgstr ""
"Anki 會自動偵測欄位間的間隔字元，像是定位字元 (tab) 或是逗號。\n"
"假如 Anki 偵測錯誤的話，您可以在此輸入。 用 \\t 以代表 tab。"

#: qt/aqt/importing.py:137
msgid "Multi-character separators are not supported. Please enter one character only."
msgstr "無法使用多字符的分隔，請只輸入一個字符。"

#: qt/aqt/importing.py:159
msgid "Tab"
msgstr "分頁"

#: qt/aqt/importing.py:161
msgid "Comma"
msgstr "逗號"

#: qt/aqt/importing.py:163 qt/aqt/reviewer.py:584
msgid "Space"
msgstr "空白鍵"

#: qt/aqt/importing.py:165
msgid "Semicolon"
msgstr "分號"

#: qt/aqt/importing.py:167
msgid "Colon"
msgstr "冒號"

#: qt/aqt/importing.py:170
#, python-format
msgid "Fields separated by: %s"
msgstr "%s 分隔各欄位"

#: qt/aqt/importing.py:176
msgid "The first field of the note type must be mapped."
msgstr "筆記類型的第一個欄位必須相符。"

#: qt/aqt/importing.py:211 qt/aqt/importing.py:524
msgid "Importing complete."
msgstr "匯入完成。"

#: qt/aqt/importing.py:251
#, python-format
msgid "Field <b>%d</b> of file is:"
msgstr "檔案的第 <b>%d</b> 個欄位:"

#: qt/aqt/importing.py:254
msgid "mapped to <b>Tags</b>"
msgstr "對應到 <b>標籤</b>"

#: qt/aqt/importing.py:256
#, python-format
msgid "mapped to <b>%s</b>"
msgstr "對應到<b>%s</b>"

#: qt/aqt/importing.py:258
msgid "<ignored>"
msgstr "<忽略>"

#: qt/aqt/importing.py:260
msgid "Change"
msgstr "變更"

#: qt/aqt/importing.py:303
msgid "Selected file was not in UTF-8 format. Please see the importing section of the manual."
msgstr "已選取的檔案並非 UTF-8 格式，請參閱用戶手冊的匯入部分。"

#: qt/aqt/importing.py:321
msgid ".anki files are from a very old version of Anki. You can import them with Anki 2.0, available on the Anki website."
msgstr ".anki檔是非常舊的 Anki 版本所使用的格式。您可以使用 Anki 2.0 來匯入，可在 Anki 網站上取得。"

#: qt/aqt/importing.py:328
msgid ".anki2 files are not directly importable - please import the .apkg or .zip file you have received instead."
msgstr ".anki2 檔無法直接匯入——請匯入您收到的 .apkg 檔或 .zip 檔。"

#: qt/aqt/importing.py:367
msgid "Unknown file format."
msgstr "未知檔案格式。"

#: qt/aqt/importing.py:403
msgid "Invalid file. Please restore from backup."
msgstr "檔案無效。請恢復備份。"

#: qt/aqt/importing.py:412
msgid "Unable to import from a read-only file."
msgstr "無法匯入唯讀檔案。"

#: qt/aqt/importing.py:434
msgid ""
"This file does not appear to be a valid .apkg file. If you're getting this error from a file downloaded from AnkiWeb, chances are that your download failed. Please try again, and if the problem "
"persists, please try again with a different browser."
msgstr "此檔案看來不是有效的 .apkg 檔，如果您是從 AnkiWeb 下載檔案後收到此錯誤訊息，那有可能是下載失敗。請再試一次，如果又發生錯誤，請換另一個網頁瀏覽器再試一次。"

#: qt/aqt/importing.py:454
msgid "This will delete your existing collection and replace it with the data in the file you're importing. Are you sure?"
msgstr "這樣會刪除您原本的集合，並以現在要匯入的檔案覆蓋之。您確定嗎？"

#: qt/aqt/importing.py:494
#, python-format
msgid "Processed %d media file"
msgid_plural "Processed %d media files"
msgstr[0] "己處理 %d 個媒體檔"

#: qt/aqt/importing.py:516
msgid "The provided file is not a valid .apkg file."
msgstr "此檔案並非有效的 .apkg 檔"

#: qt/aqt/main.py:123
#, python-format
msgid ""
"Error during startup:\n"
"%s"
msgstr ""
"開啟時發生錯誤:\n"
"%s"

#: qt/aqt/main.py:129
msgid "Shift key was held down. Skipping automatic syncing and add-on loading."
msgstr "已按下Shift 鍵，略過自動同步，略過載入附加元件。"

#: qt/aqt/main.py:294 qt/aqt/models.py:123
msgid "Name:"
msgstr "名稱:"

#: qt/aqt/main.py:297 qt/aqt/main.py:311
msgid "Name exists."
msgstr "名稱已存在。"

#: qt/aqt/main.py:320
msgid "There must be at least one profile."
msgstr "至少要有一個設定檔。"

#: qt/aqt/main.py:324
msgid "All cards, notes, and media for this profile will be deleted. Are you sure?"
msgstr "確定要刪除此設定檔的所有卡片、筆記和媒體檔？"

#: qt/aqt/main.py:338
msgid "Replace your collection with an earlier backup?"
msgstr "是否用較早的備份取代您的集合？"

#: qt/aqt/main.py:351
msgid "Revert to backup"
msgstr "恢復備份"

#: qt/aqt/main.py:364
msgid "Unable to move existing file to trash - please try restarting your computer."
msgstr "無法將現存檔案移到垃圾桶——請嘗試重新啟動電腦。"

#: qt/aqt/main.py:374
msgid "Automatic syncing and backups have been disabled while restoring. To enable them again, close the profile or restart Anki."
msgstr "自動同步和備份已在恢復時被停用。要重新啟用，請關閉設定檔或重新啟動Anki。"

#: qt/aqt/main.py:556
msgid "Closing..."
msgstr "正在關閉..."

#: qt/aqt/main.py:558
msgid "Backing Up..."
msgstr "正在備份..."

#: qt/aqt/main.py:578
msgid ""
"Your collection file appears to be corrupt. This can happen when the file is copied or moved while Anki is open, or when the collection is stored on a network or cloud drive. If problems persist "
"after restarting your computer, please open an automatic backup from the profile screen."
msgstr "您的集合檔案似乎以損毀。原因可能是檔案在 Anki 開啟時被複製/移動，或集合儲存於網路/雲端硬碟。如果在重新啟動電腦後問題仍然發生，請開啟設定檔畫面上的自動備份。"

#: qt/aqt/main.py:644
msgid "Optimizing..."
msgstr "最佳化中..."

#: qt/aqt/main.py:675
msgid "Please select a deck."
msgstr "請選取一個牌組。"

#: qt/aqt/main.py:735
msgid "Waiting for editing to finish."
msgstr "等待編輯完成。"

#: qt/aqt/main.py:736
msgid "Resume Now"
msgstr "繼續"

#: qt/aqt/main.py:1036
#, python-format
msgid "Reverted to state prior to '%s'."
msgstr "恢復至 「%s」 狀態以前。"

#: qt/aqt/main.py:1042
#, python-format
msgid "Undo %s"
msgstr "復原 %s"

#: qt/aqt/main.py:1046
msgid "Undo"
msgstr "復原"

#: qt/aqt/main.py:1122
msgid "Please use File>Import to import this file."
msgstr "請使用「檔案>匯入」來匯入這個檔案。"

#: qt/aqt/main.py:1164 qt/aqt/main.py:1166
#, python-format
msgid "Filtered Deck %d"
msgstr "篩選牌組 %d"

#: qt/aqt/main.py:1222
#, python-format
msgid "%s second"
msgid_plural "%s seconds"
msgstr[0] "%s秒鐘"

#: qt/aqt/main.py:1225
#, python-format
msgid ""
"In order to ensure your collection works correctly when moved between devices, Anki requires your computer's internal clock to be set correctly. The internal clock can be wrong even if your system is showing the correct local time.\n"
"\n"
"Please go to the time settings on your computer and check the following:\n"
"\n"
"- AM/PM\n"
"- Clock drift\n"
"- Day, month and year\n"
"- Timezone\n"
"- Daylight savings\n"
"\n"
"Difference to correct time: %s."
msgstr ""
"為了確保您的集合能在不同裝置中運作，Anki要求您電腦的內部時鐘設定正確。即使系統顯示的當地時間是對的，內部時鐘還是有可能有錯。\n"
"\n"
"請在電腦上的時間設定中確定下列幾點:\n"
"\n"
"- 上午/下午\n"
"- 時間飄移 (Clock drift)\n"
"- 年月日\n"
"- 時區\n"
"- 夏令時間\n"
"\n"
"與正確時間的差異: %s。"

#: qt/aqt/main.py:1288
msgid "Invalid property found on card. Please use Tools>Check Database, and if the problem comes up again, please ask on the support site."
msgstr "卡片上有無效的屬性，請按 工具>檢查資料庫。如果問題再次出現，請至支援網站提問。"

#: qt/aqt/main.py:1343 qt/aqt/main.py:1362
msgid ""
"The requested change will require a full upload of the database when you next synchronize your collection. If you have reviews or other changes waiting on another device that haven't been "
"synchronized here yet, they will be lost. Continue?"
msgstr "此變動會使您下一次同步您的集合時，需要完整上傳您的資料庫。如果同步的話，您其他的裝置上尚未同步的待複習卡片或其他變動的部分將會遺失，您是否要繼續？"

#: qt/aqt/main.py:1537
msgid "<non-unicode text>"
msgstr "<非 unicode 文字>"

#: qt/aqt/main.py:1600
msgid "Add-on will be installed when a profile is opened."
msgstr "附加元件將在開啟任意設定檔後完成安裝。"

#: qt/aqt/main.py:1602
msgid "Deck will be imported when a profile is opened."
msgstr "牌組將在設定檔開啟後匯入。"

#: qt/aqt/main.py:1609
msgid "Please ensure a profile is open and Anki is not busy, then try again."
msgstr "請確定已開啟設定檔，而且 Anki 不在忙碌中，然後再試一次。"

#: qt/aqt/modelchooser.py:44
msgid "Change Note Type (Ctrl+N)"
msgstr "變更筆記類型 (Ctrl+N)"

#: qt/aqt/modelchooser.py:76
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: qt/aqt/modelchooser.py:85
msgid "Choose Note Type"
msgstr "選擇筆記類型"

#: qt/aqt/models.py:65
msgid "Fields..."
msgstr "欄位..."

#: qt/aqt/models.py:66
msgid "Cards..."
msgstr "卡片"

#: qt/aqt/models.py:70
msgid "Options..."
msgstr "選項..."

#: qt/aqt/models.py:130
msgid "Please add another note type first."
msgstr "請先新增另一個筆記類型。"

#: qt/aqt/models.py:134
msgid "Delete this note type and all its cards?"
msgstr "刪除此筆記類型，及其中所有卡片？"

#: qt/aqt/models.py:136
msgid "Delete this unused note type?"
msgstr "刪除此未使用的筆記類型？"

#: qt/aqt/models.py:212
#, python-format
msgid "Add: %s"
msgstr "新增: %s"

#: qt/aqt/models.py:217
#, python-format
msgid "Clone: %s"
msgstr "複製: %s"

#: qt/aqt/overview.py:70
msgid "No cards are due yet."
msgstr "卡片都尚未到期。"

#: qt/aqt/overview.py:131
msgid "Manually Buried Cards"
msgstr "手動暫停的卡片"

#: qt/aqt/overview.py:132
msgid "Buried Siblings"
msgstr "已暫停的關聯卡片"

#: qt/aqt/overview.py:133
msgid "All Buried Cards"
msgstr "所有已暫停的卡片"

#: qt/aqt/overview.py:137
msgid "What would you like to unbury?"
msgstr "您想取消暫停什麼？"

#: qt/aqt/overview.py:188
msgid "This is a special deck for studying outside of the normal schedule."
msgstr "這是一個專門用來學習額外進度的牌組。"

#: qt/aqt/overview.py:192
msgid "Cards will be automatically returned to their original decks after you review them."
msgstr "卡片在您複習完以後會自動返回原始牌組。"

#: qt/aqt/overview.py:197
msgid "Deleting this deck from the deck list will return all remaining cards to their original deck."
msgstr "如果在牌組清單中刪除這個牌組，剩下的卡片也將會返回原始牌組。"

#: qt/aqt/overview.py:233
msgid "To Review"
msgstr "待複習"

#: qt/aqt/overview.py:235
msgid "Study Now"
msgstr "開始學習"

#: qt/aqt/overview.py:256
msgid "Empty"
msgstr "清空"

#: qt/aqt/overview.py:261
msgid "Unbury"
msgstr "取消暫停"

#: qt/aqt/preferences.py:72
msgid "Please restart Anki to complete language change."
msgstr "請重啟 Anki 以完成語言變更。"

#: qt/aqt/preferences.py:120 qt/aqt/preferences.py:250
msgid "Changes will take effect when you restart Anki."
msgstr "變更將在您重新啟動Anki時生效。"

#: qt/aqt/preferences.py:154
msgid "This will reset any cards in learning, clear filtered decks, and change the scheduler version. Proceed?"
msgstr "這會重設任何學習中的卡片、清除篩選牌組以及變更排程器版本。是否繼續？"

#: qt/aqt/preferences.py:188
msgid ""
"<b>Synchronization</b><br>\n"
"Not currently enabled; click the sync button in the main window to enable."
msgstr ""
"<b>同步處理</b><br>\n"
"現在尚未啟用；請按一下主視窗的同步鈕來啟用。"

#: qt/aqt/previewer.py:76 qt/aqt/reviewer.py:734
msgid "Replay Audio"
msgstr "重播音訊"

#: qt/aqt/previewer.py:83
msgid "Back Side Only"
msgstr "僅背面"

#: qt/aqt/previewer.py:162
msgid "(please select 1 card)"
msgstr "(請選取一張卡片)"

#: qt/aqt/previewer.py:243
msgid "Shortcut key: Left arrow"
msgstr "快速鍵: 左方向鍵"

#: qt/aqt/previewer.py:248
msgid "Shortcut key: Right arrow or Enter"
msgstr "快速鍵: 右方向鍵 或 Enter鍵"

#: qt/aqt/profiles.py:254
msgid "Profile Corrupt"
msgstr "設定檔損毀"

#: qt/aqt/profiles.py:256
msgid "Anki could not read your profile data. Window sizes and your sync login details have been forgotten."
msgstr "Anki無法讀取您的設定檔資料。視窗大小和您的同步登入詳細資訊已遺失。"

#: qt/aqt/profiles.py:307
#, python-format
msgid "Please remove the folder %s and try again."
msgstr "請移除資料夾 %s 然後重試。"

#: qt/aqt/profiles.py:312
msgid "Folder already exists."
msgstr "資料夾已存在。"

#: qt/aqt/profiles.py:326
msgid ""
"Anki could not rename your profile because it could not rename the profile folder on disk. Please ensure you have permission to write to Documents/Anki and no other programs are accessing your "
"profile folders, then try again."
msgstr "由於無法重新命名硬碟上設定檔的資料夾，所以無法重新命名設定檔。請在確認您擁有寫入到 Document/Anki 的權限以及沒有其他程式在讀取此資料夾後重試。"

#: qt/aqt/profiles.py:479
msgid "User 1"
msgstr "使用者 1"

#: qt/aqt/progress.py:83
msgid "Processing..."
msgstr "處理中..."

#: qt/aqt/reviewer.py:90
#, python-format
msgid "%d card studied in"
msgid_plural "%d cards studied in"
msgstr[0] "學習 %d 張卡片: 花費"

#: qt/aqt/reviewer.py:94
#, python-format
msgid "%s minute."
msgid_plural "%s minutes."
msgstr[0] "%s分鐘。"

#: qt/aqt/reviewer.py:95
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: qt/aqt/reviewer.py:96
msgid "Continue"
msgstr "下一步"

#: qt/aqt/reviewer.py:387
msgid "Please run Tools>Empty Cards"
msgstr "請執行「工具」>「空白卡片」"

#: qt/aqt/reviewer.py:391
#, python-format
msgid "Type answer: unknown field %s"
msgstr "輸入答案: 未知的欄位 %s"

#: qt/aqt/reviewer.py:572
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: qt/aqt/reviewer.py:574
msgid "More"
msgstr "其他"

#: qt/aqt/reviewer.py:585
msgid "Show Answer"
msgstr "顯示答案"

#: qt/aqt/reviewer.py:629 qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:636
msgid "Again"
msgstr "重來"

#: qt/aqt/reviewer.py:630 qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:638
msgid "Good"
msgstr "良好"

#: qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:639
msgid "Easy"
msgstr "簡單"

#: qt/aqt/reviewer.py:637
msgid "Hard"
msgstr "困難"

#: qt/aqt/reviewer.py:685
msgid "Card was a leech."
msgstr "卡片曾為榨時卡。"

#: qt/aqt/reviewer.py:687
msgid "It has been suspended."
msgstr "已擱置。"

#: qt/aqt/reviewer.py:698
msgid "Flag Card"
msgstr "為卡片加上旗標"

#: qt/aqt/reviewer.py:726
msgid "Mark Note"
msgstr "標記筆記"

#: qt/aqt/reviewer.py:727
msgid "Bury Card"
msgstr "暫停卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:728
msgid "Bury Note"
msgstr "暫停筆記"

#: qt/aqt/reviewer.py:730
msgid "Suspend Note"
msgstr "擱置筆記"

#: qt/aqt/reviewer.py:731
msgid "Delete Note"
msgstr "刪除筆記"

#: qt/aqt/reviewer.py:735
msgid "Pause Audio"
msgstr "暫停音訊"

#: qt/aqt/reviewer.py:736
msgid "Audio -5s"
msgstr "音訊倒轉 5 秒"

#: qt/aqt/reviewer.py:737
msgid "Audio +5s"
msgstr "音訊快轉 5 秒"

#: qt/aqt/reviewer.py:738
msgid "Record Own Voice"
msgstr "錄製自己的聲音"

#: qt/aqt/reviewer.py:739
msgid "Replay Own Voice"
msgstr "重播自己的聲音"

#: qt/aqt/reviewer.py:796 qt/aqt/reviewer.py:802
msgid "Suspend"
msgstr "擱置"

#: qt/aqt/reviewer.py:798
msgid "Note suspended."
msgstr "已擱置筆記。"

#: qt/aqt/reviewer.py:804
msgid "Card suspended."
msgstr "已擱置卡片。"

#: qt/aqt/reviewer.py:818
#, python-format
msgid "Note and its %d card deleted."
msgid_plural "Note and its %d cards deleted."
msgstr[0] "已刪除一則筆記以及%d張關聯的卡片。"

#: qt/aqt/reviewer.py:824 qt/aqt/reviewer.py:830
msgid "Bury"
msgstr "暫停"

#: qt/aqt/reviewer.py:827
msgid "Card buried."
msgstr "已暫停卡片。"

#: qt/aqt/reviewer.py:833
msgid "Note buried."
msgstr "已暫停筆記。"

#: qt/aqt/reviewer.py:841
msgid "You haven't recorded your voice yet."
msgstr "您尚未錄製自己的聲音。"

#: qt/aqt/sound.py:323
msgid "Sound and video on cards will not function until mpv or mplayer is installed."
msgstr "卡片上的音訊和影片需要安裝mpv或mplayer才能正常播放。"

#: qt/aqt/sound.py:502
#, python-format
msgid "Error running %s"
msgstr "執行 %s 時發生錯誤"

#: qt/aqt/sound.py:610
#, python-format
msgid "Recording...<br>Time: %0.1f"
msgstr "錄製中...<br>時間: %0.1f"

#: qt/aqt/stats.py:42 qt/aqt/stats.py:67 qt/aqt/stats.py:114 qt/aqt/stats.py:145
msgid "Save PDF"
msgstr "儲存為 PDF 檔"

#: qt/aqt/stats.py:64 qt/aqt/stats.py:142
msgid "stats"
msgstr "統計"

#: qt/aqt/stats.py:80 qt/aqt/stats.py:158
msgid "Saved."
msgstr "已儲存。"

#: qt/aqt/studydeck.py:48
msgid "Add New Deck (Ctrl+N)"
msgstr "新增牌組 (Ctrl+N)"

#: qt/aqt/studydeck.py:67
msgid "Study"
msgstr "學習"

#: qt/aqt/studydeck.py:135
msgid "Please select something."
msgstr "請選取一個牌組。"

#: qt/aqt/toolbar.py:119
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽"

#: qt/aqt/toolbar.py:126
msgid "Stats"
msgstr "統計"

#: qt/aqt/toolbar.py:143
msgid "Sync"
msgstr "同步"

#: qt/aqt/update.py:59
#, python-format
msgid "<h1>Anki Updated</h1>Anki %s has been released.<br><br>"
msgstr "<h1>Anki 已更新</h1>Anki %s 已發佈。<br><br>"

#: qt/aqt/update.py:63
msgid "Would you like to download it now?"
msgstr "您想要現在下載嗎?"

#: qt/aqt/update.py:64
msgid "Ignore this update"
msgstr "忽略更新"

#: qt/aqt/utils.py:57
msgid "Loading..."
msgstr "讀取中..."

#: qt/aqt/utils.py:148
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "複製到剪貼簿"

#: qt/aqt/utils.py:412
msgid "This file exists. Are you sure you want to overwrite it?"
msgstr "檔案已經存在了, 請問您要覆蓋檔案嗎?"

#: qt/aqt/utils.py:659
#, python-format
msgid "The following character can not be used: %s"
msgstr "不可使用下列字元: %s"

#. T: include a font for your language on Windows, eg: "Segoe UI", "MS Mincho"
#: qt/aqt/webview.py:379
msgid "\"Segoe UI\""
msgstr "\"Segoe UI\", \"Microsoft JhengHei UI\""

#~ msgid " (1 of %d)"
#~ msgstr "（1/%d）"

#~ msgid "%(a)0.1fkB up, %(b)0.1fkB down"
#~ msgstr "上傳了%(a)0.1fkB，下載了%(b)0.1fkB"

#~ msgid "%(a)0.1fs (%(b)s)"
#~ msgstr "%(a)0.1f 秒 (%(b)s)"

#~ msgid "%(a)d of %(b)d note updated"
#~ msgid_plural "%(a)d of %(b)d notes updated"
#~ msgstr[0] "在%(b)d則筆記中更新了%(a)d則"

#~ msgid "%.01f cards/minute"
#~ msgstr "%.01f 卡片/分鐘"

#~ msgid "%d card deleted."
#~ msgid_plural "%d cards deleted."
#~ msgstr[0] "已刪除%d張卡片。"

#~ msgid "%d media file downloaded"
#~ msgid_plural "%d media files downloaded"
#~ msgstr[0] "已下載 %d 個媒體檔案"

#~ msgid "%d review"
#~ msgid_plural "%d reviews"
#~ msgstr[0] "%d 張複習卡"

#~ msgid "%s day"
#~ msgid_plural "%s days"
#~ msgstr[0] "%s天"

#~ msgid "%s hour"
#~ msgid_plural "%s hours"
#~ msgstr[0] "%s個小時"

#~ msgid "%s minute"
#~ msgid_plural "%s minutes"
#~ msgstr[0] "%s分鐘"

#~ msgid "%s month"
#~ msgid_plural "%s months"
#~ msgstr[0] "%s個月"

#~ msgid "%s to delete:"
#~ msgstr "刪除 %s ："

#~ msgid "%s year"
#~ msgid_plural "%s years"
#~ msgstr[0] "%s年"

#~ msgid "%sd"
#~ msgstr "%s天"

#~ msgid "%sh"
#~ msgstr "%s小時"

#~ msgid "%sm"
#~ msgstr "%s分"

#~ msgid "%smo"
#~ msgstr "%s 個月"

#~ msgid "%ss"
#~ msgstr "%s秒"

#~ msgid "%sy"
#~ msgstr "%s年"

#~ msgid "0d"
#~ msgstr "0天"

#~ msgid "504 gateway timeout error received. Please try temporarily disabling your antivirus."
#~ msgstr "遇到錯誤：504 gateway timeout。 請暫時關閉您的防毒軟體。"

#~ msgid "<!--studied-->%d card"
#~ msgid_plural "<!--studied-->%d cards"
#~ msgstr[0] "<!--studied-->%d 張卡片"

#~ msgid "<b>%Y-%m-%d</b> @ %H:%M"
#~ msgstr "<b>%Y-%m-%d</b> @ %H:%M"

#~ msgid ""
#~ "<h1>Account Required</h1>\n"
#~ "A free account is required to keep your collection synchronized. Please <a href=\"%s\">sign up</a> for an account, then enter your details below."
#~ msgstr ""
#~ "<h1>需要有帳號</h1>\n"
#~ "要同步您的集合需要一個免費的帳號，請<a href=\"%s\">註冊</a>一個帳號，並且在下方輸入資料。"

#~ msgid "A filtered deck cannot have subdecks."
#~ msgstr "篩選牌組不可擁有子牌組。"

#~ msgid "A problem occurred while syncing media. Please use Tools>Check Media, then sync again to correct the issue."
#~ msgstr "同步媒體時發生錯誤，請用 工具>檢查媒體，然後再同步一次來更正此問題。"

#~ msgid "Add Reverse"
#~ msgstr "新增反向卡片"

#~ msgid "Add to:"
#~ msgstr "新增至："

#~ msgid ""
#~ "An error occurred while accessing the database.\n"
#~ "\n"
#~ "Possible causes:\n"
#~ "\n"
#~ "- Antivirus, firewall, backup, or synchronization software may be   interfering with Anki. Try disabling such software and see if the   problem goes away.\n"
#~ "- Your disk may be full.\n"
#~ "- The Documents/Anki folder may be on a network drive.\n"
#~ "- Files in the Documents/Anki folder may not be writeable.\n"
#~ "- Your hard disk may have errors.\n"
#~ "\n"
#~ "It's a good idea to run Tools>Check Database to ensure your collection is not corrupt.\n"
#~ msgstr ""
#~ "存取資料庫時發生錯誤。\n"
#~ "\n"
#~ "可能的原因：\n"
#~ "\n"
#~ "- 防毒軟體﹑防火牆或某些同步軟體和Anki發生沖突。請嘗試停用以上軟體後重試。\n"
#~ "- 你的硬碟沒有多餘的空間\n"
#~ "- 資料夾 \"Document/Anki\" 位於網路硬碟上\n"
#~ "- 無法覆寫資料夾 \"Document/Anki\"中的檔案\n"
#~ "- 你的硬碟可能發生錯誤\n"
#~ "\n"
#~ "你可以執行 工具>檢查資料庫 以確認資料庫沒有損毀。\n"

#~ msgid "AnkiWeb ID or password was incorrect; please try again."
#~ msgstr "AnkiWeb ID或者密碼錯誤；請再試一次。"

#~ msgid "AnkiWeb ID:"
#~ msgstr "AnkiWeb ID："

#~ msgid "AnkiWeb encountered an error. Please try again in a few minutes, and if the problem persists, please file a bug report."
#~ msgstr "AnkiWeb發生錯誤，請幾分鐘後再試一次，如果問題依舊存在，請提交錯誤報告。"

#~ msgid "AnkiWeb is too busy at the moment. Please try again in a few minutes."
#~ msgstr "AnkiWeb現在相當忙碌，請幾分鐘後再試一次。"

#~ msgid "AnkiWeb is under maintenance. Please try again in a few minutes."
#~ msgstr "AnkiWeb正在進行維護，請幾分鐘後重試一次。"

#~ msgid "Antivirus or firewall software is preventing Anki from connecting to the internet."
#~ msgstr "防毒軟體或防火牆導致Anki無法連至網際網路。"

#~ msgid "Average Time"
#~ msgstr "平均時間"

#~ msgid "Back"
#~ msgstr "背面"

#~ msgid "Back Preview"
#~ msgstr "背面預覽"

#~ msgid "Back Template"
#~ msgstr "背面模板"

#~ msgid "Basic (and reversed card)"
#~ msgstr "基本型（含反向卡片）"

#~ msgid "Basic (optional reversed card)"
#~ msgstr "基本型（可選用反向卡片）"

#~ msgid "Basic (type in the answer)"
#~ msgstr "基本型（輸入答案）"

#~ msgid "Card 1"
#~ msgstr "卡片 1"

#~ msgid "Card 2"
#~ msgstr "卡片 2"

#~ msgid "Card ID"
#~ msgstr "卡片ID"

#~ msgid "Card Type"
#~ msgstr "卡片類型"

#~ msgid "Card Type:"
#~ msgstr "卡片類型："

#~ msgid "Changed"
#~ msgstr "變更日期"

#~ msgid "Changes below will affect the %(cnt)d note that uses this card type."
#~ msgid_plural "Changes below will affect the %(cnt)d notes that use this card type."
#~ msgstr[0] "以下變更將會影響%(cnt)d則使用此卡片類型的筆記。"

#~ msgid "Collection is corrupt. Please see the manual."
#~ msgstr "集合已損毀，請參閱用戶手冊。"

#~ msgid "Congratulations! You have finished this deck for now."
#~ msgstr "恭喜！您已完成本牌組當前的學習任務。"

#~ msgid "Connecting..."
#~ msgstr "連線中..."

#~ msgid "Connection timed out. Either your internet connection is experiencing problems, or you have a very large file in your media folder."
#~ msgstr "連線逾時，可能是網際網路連線問題，也可能是您的媒體資料夾含有過大的檔案。"

#~ msgid "Couldn't connect to AnkiWeb. Please check your network connection and try again."
#~ msgstr "無法連接上AnkiWeb。請檢查您的網路連線，然後再試一次。"

#~ msgid "Database rebuilt and optimized."
#~ msgstr "已重建並最佳化資料庫。"

#~ msgid "Date"
#~ msgstr "日期"

#~ msgid "Deauthorize"
#~ msgstr "解除授權"

#~ msgid "Delete Cards"
#~ msgstr "刪除卡片"

#~ msgid "Delete Empty"
#~ msgstr "刪除空白"

#~ msgid "Delete unused media?"
#~ msgstr "要刪除未使用的媒體嗎？"

#~ msgid "Deleted %d card with missing note."
#~ msgid_plural "Deleted %d cards with missing note."
#~ msgstr[0] "已刪除%d張遺失筆記的卡片。"

#~ msgid "Deleted %d card with missing template."
#~ msgid_plural "Deleted %d cards with missing template."
#~ msgstr[0] "已刪除%d張遺失模板的卡片。"

#~ msgid "Deleted %d note with missing note type."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with missing note type."
#~ msgstr[0] "已刪除%d則遺失筆記類型的筆記。"

#~ msgid "Deleted %d note with no cards."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with no cards."
#~ msgstr[0] "已刪除%d筆缺少卡片的筆記。"

#~ msgid "Deleted %d note with wrong field count."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with wrong field count."
#~ msgstr[0] "已刪除%d則欄位數量錯誤的筆記。"

#~ msgid "Download from AnkiWeb"
#~ msgstr "從AnkiWeb下載"

#~ msgid "Downloading from AnkiWeb..."
#~ msgstr "正在從AnkiWeb下載..."

#~ msgid "Due"
#~ msgstr "到期"

#~ msgid "Edited"
#~ msgstr "編輯日期"

#~ msgid ""
#~ "Empty card numbers: %(c)s\n"
#~ "Fields: %(f)s\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "空的卡片數量： %(c)s\n"
#~ "欄位： %(f)s\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Empty cards found. Please run Tools>Empty Cards."
#~ msgstr "已找到空白卡片，請執行 「工具」>「空白卡片」。"

#~ msgid "Error establishing a secure connection. This is usually caused by antivirus, firewall or VPN software, or problems with your ISP."
#~ msgstr "建立安全連線時發生錯誤。這可能是由防毒軟體、防火牆、虛擬私人網路(VPN)或網路服務供應商的問題所引起的。"

#~ msgid "Filtered"
#~ msgstr "已篩選"

#~ msgid "First Review"
#~ msgstr "首次複習日期"

#~ msgid "Fixed %d card with invalid properties."
#~ msgid_plural "Fixed %d cards with invalid properties."
#~ msgstr[0] "已修正%d張屬性無效的卡片。"

#~ msgid "Fixed AnkiDroid deck override bug."
#~ msgstr "已修正AnkiDroid牌組覆寫錯誤。"

#~ msgid "Fixed note type: %s"
#~ msgstr "已修正筆記類型：%s"

#~ msgid "Front"
#~ msgstr "正面"

#~ msgid "Front Preview"
#~ msgstr "正面預覽"

#~ msgid "Front Template"
#~ msgstr "正面模板"

#~ msgid "Import failed.\n"
#~ msgstr "匯入失敗.\n"

#~ msgid "Import failed. Debugging info:\n"
#~ msgstr "匯入失敗，除錯資訊：\n"

#~ msgid "Invalid regular expression."
#~ msgstr "無效的正規表達式。"

#~ msgid "Invalid search - please check for typing mistakes."
#~ msgstr "無效的搜尋 - 請檢查有否輸入錯誤"

#~ msgid "Latest Review"
#~ msgstr "最近複習"

#~ msgid "Local collection has no cards. Download from AnkiWeb?"
#~ msgstr "此裝置上的集合沒有任何卡片。是否要從AnkiWeb下載？"

#~ msgid "No empty cards."
#~ msgstr "沒有空白卡片。"

#~ msgid "No unused or missing files found."
#~ msgstr "找不到未使用或遺失的檔案"

#~ msgid "Note ID"
#~ msgstr "筆記ID"

#~ msgid "Note Type"
#~ msgstr "筆記類型"

#~ msgid "Note: Some of the history is missing. For more information, please see the browser documentation."
#~ msgstr "注意：有些歷史紀錄遺失了。請參閱卡片瀏覽器說明文件以獲得更多資訊。"

#~ msgid ""
#~ "One or more notes were not imported, because they didn't generate any cards. This can happen when you have empty fields or when you have not mapped the content in the text file to the correct "
#~ "fields."
#~ msgstr "某些筆記沒有產生任何卡片，因此未被匯入。這可能是由於有些欄位是空白的，或是您沒有將文字檔中的內容對應至正確的欄位。"

#~ msgid "Only one client can access AnkiWeb at a time. If a previous sync failed, please try again in a few minutes."
#~ msgstr "同一時間內僅容許一個裝置來存取AnkiWeb，如果之前的同步失敗，請幾分鐘後再試一次。"

#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "密碼:"

#~ msgid "Please install PyAudio"
#~ msgstr "請安裝PyAudio"

#~ msgid "Please upgrade to the latest version of Anki."
#~ msgstr "請把Anki升級到最新版本。"

#~ msgid "Please visit AnkiWeb, upgrade your deck, then try again."
#~ msgstr "請造訪AnkiWeb，升級您的牌組之後再試一次。"

#~ msgid "Position"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Proxy authentication required."
#~ msgstr "需要 Proxy 的授權。"

#~ msgid "Rating"
#~ msgstr "評等"

#~ msgid "Removing this card type would cause one or more notes to be deleted. Please create a new card type first."
#~ msgstr "移除此卡片類型也同時會刪除幾個筆記，因此請先新建一個卡片類型。"

#~ msgid "Resched"
#~ msgstr "重新排程的"

#~ msgid "Server not found. Either your connection is down, or antivirus/firewall software is blocking Anki from connecting to the internet."
#~ msgstr "找不到伺服器。有可能是您的連線中斷了，或是Anki被防毒軟體或防火牆封鎖，所以無法連線到網際網路。"

#~ msgid "Shortcut key: Left or Right arrow"
#~ msgstr "快速鍵：左/右方向鍵"

#~ msgid "Show Both Sides"
#~ msgstr "顯示雙面"

#~ msgid "Some related or buried cards were delayed until a later session."
#~ msgstr "一些關聯的或已暫時隱藏的卡片已被延遲。"

#~ msgid "Stopping..."
#~ msgstr "正在停止..."

#~ msgid "Styling"
#~ msgstr "樣式"

#~ msgid "Styling (shared between cards)"
#~ msgstr "樣式（適用所有卡片）"

#~ msgid ""
#~ "Syncing failed:\n"
#~ "%s"
#~ msgstr ""
#~ "同步失敗：\n"
#~ "%s"

#~ msgid "Syncing failed; internet offline."
#~ msgstr "同步失敗；網際網路離線。"

#~ msgid "Syncing requires the clock on your computer to be set correctly. Please fix the clock and try again."
#~ msgstr "您電腦上的時鐘必須正確設定才能同步。請先設定時鐘然後再試一次。"

#~ msgid "Syncing..."
#~ msgstr "同步中..."

#~ msgid "Text"
#~ msgstr "文字"

#~ msgid "That deck already exists."
#~ msgstr "此牌組已存在。"

#~ msgid "That name is already used."
#~ msgstr "此名稱已被使用。"

#~ msgid "The connection to AnkiWeb timed out. Please check your network connection and try again."
#~ msgstr "AnkiWeb的連接已逾時，請檢查您的網路並且再試一次。"

#~ msgid "The default deck can't be deleted."
#~ msgstr "無法刪除預設牌組。"

#~ msgid "The front of this card is empty. Please run Tools>Empty Cards."
#~ msgstr "本卡片的正面是空的，請執行「工具」>「空白卡片」"

#~ msgid "The input you have provided would make an empty question on all cards."
#~ msgstr "您輸入的內容會清空所有卡片上的問題。"

#~ msgid ""
#~ "There are more new cards available, but the daily limit has been\n"
#~ "reached. You can increase the limit in the options, but please\n"
#~ "bear in mind that the more new cards you introduce, the higher\n"
#~ "your short-term review workload will become."
#~ msgstr "牌組裡還有其他新的卡片，但您已達到今日上限。您可以在選項中增加上限，但請注意，如果您設定更多新卡片，那麼您短期複習量的負荷就會隨之增加。"

#~ msgid "This column can't be sorted on, but you can search for individual card types, such as 'card:1'."
#~ msgstr "無法以此欄排序，不過你可以用卡片類型來篩選，如\"card:1\"。"

#~ msgid "This column can't be sorted on, but you can search for specific decks by clicking on one on the left."
#~ msgstr "此欄位無法進行排序，不過您可以點一下左側的牌組，以搜尋特定牌組。"

#~ msgid ""
#~ "This folder stores all of your Anki data in a single location,\n"
#~ "to make backups easy. To tell Anki to use a different location,\n"
#~ "please see:\n"
#~ "\n"
#~ "%s\n"
#~ msgstr ""
#~ "為了方便您備份， Anki 將您所有的\n"
#~ "資料都存在此一資料夾中。\n"
#~ "如果要更改 Anki 資料夾的位置\n"
#~ "請參考：\n"
#~ "\n"
#~ "%s\n"

#~ msgid "This is a {{c1::sample}} cloze deletion."
#~ msgstr "這是一個克漏字空格{{c1::範例}}。"

#~ msgid "Time"
#~ msgstr "時間"

#~ msgid "To see them now, click the Unbury button below."
#~ msgstr "若現在要查看那些卡片，請按下方的取消暫時隱藏按鈕。"

#~ msgid "To study outside of the normal schedule, click the Custom Study button below."
#~ msgstr "要在常規排程外學習更多內容，請按下方的「自訂學習」按鈕。"

#~ msgid ""
#~ "Today's review limit has been reached, but there are still cards\n"
#~ "waiting to be reviewed. For optimum memory, consider increasing\n"
#~ "the daily limit in the options."
#~ msgstr ""
#~ "今天的複習上限已經達到了，但還有卡片尚待複習。\n"
#~ "為達最佳記憶效果，可考慮在選項中增加每日複習上限。"

#~ msgid "Total Time"
#~ msgstr "總計時間"

#~ msgid "Upload to AnkiWeb"
#~ msgstr "上傳到AnkiWeb"

#~ msgid "Uploading to AnkiWeb..."
#~ msgstr "正在上傳到AnkiWeb..."

#~ msgid "Used on cards but missing from media folder:"
#~ msgstr "有卡片使用但在媒體資料夾找不到:"

#~ msgid "You have a lot of decks. Please see %(a)s. %(b)s"
#~ msgstr "您有許多牌組，請看  %(a)s. %(b)s"

#~ msgid "Your AnkiWeb collection does not contain any cards. Please sync again and choose 'Upload' instead."
#~ msgstr "您的AnkiWeb集合不包含任何卡片。請再次同步，並選擇「上傳」。"

#~ msgid "Your collection is in an inconsistent state. Please run Tools>Check Database, then sync again."
#~ msgstr "您的集合狀態不一致，請執行「工具」>「檢查資料庫」，然後再試一次。"

#~ msgid "Your collection or a media file is too large to sync."
#~ msgstr "您的集合或媒體檔太過龐大，所以無法進行同步。"

#~ msgid ""
#~ "Your collection was successfully uploaded to AnkiWeb.\n"
#~ "\n"
#~ "If you use any other devices, please sync them now, and choose to download the collection you have just uploaded from this computer. After doing so, future reviews and added cards will be merged automatically."
#~ msgstr ""
#~ "您的集合已成功上傳至AnkiWeb。\n"
#~ "\n"
#~ "如果您也使用其他裝置，請現在進行同步，並選擇下載您剛剛從電腦上傳的您的集合。以後您的待複習卡片和新增的卡片都會自動合併。"

#~ msgid ""
#~ "Your decks here and on AnkiWeb differ in such a way that they can't be merged together, so it's necessary to overwrite the decks on one side with the decks from the other.\n"
#~ "\n"
#~ "If you choose download, Anki will download the collection from AnkiWeb, and any changes you have made on your computer since the last sync will be lost.\n"
#~ "\n"
#~ "If you choose upload, Anki will upload your collection to AnkiWeb, and any changes you have made on AnkiWeb or your other devices since the last sync to this device will be lost.\n"
#~ "\n"
#~ "After all devices are in sync, future reviews and added cards can be merged automatically."
#~ msgstr ""
#~ "您本地的牌組與AnkiWeb牌組之間的差異無法合併，因此需要以某一方的牌組來覆寫另一方的牌組。\n"
#~ "\n"
#~ "如果您選的是下載，Anki會從AnkiWeb下載您的集合，而您電腦上次同步以後的變動將會遺失。\n"
#~ "\n"
#~ "如果您選的是上傳，Anki會上傳您的集合至AnkiWeb，而您的AnkiWeb或其他裝置上次同步以後的變動將會遺失。\n"
#~ "\n"
#~ "當所有的裝置都同步以後，新增的卡片和複習的卡片都能自動合併。"

#~ msgid "hide"
#~ msgstr "隱藏"

#~ msgid "this page"
#~ msgstr "本頁面"
